【西城暗殺術】《病港ＩＩ》（２１）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
第二季病港、酒店故、小松故，現正籌備階段，預計將在二、三月推出。
嚟緊我都會喺Penana放啲故事上去。

——————————————————————————————————————

【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【Ｍ】：

——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加一更，約３０００字

lm

Push

我愛墨說

又唔出文就出Po

pish

果然是滿天

我愛墨b

是夜，尊偉不凡的淡金光澤，於雲梨的項上生輝。

倖存區大街上，不論是悠閒散步、作賈行商、還是汲汲忙忙的，雲梨的經過都會令人矚目，他們那雙目光總會聚焦到天環上。

皆因天環人本來就屬少數特權階層，再加上銅鑼灣區什麼人都有，算是半個混雜之地，天環的子民一般不屑出現於此，使得雲梨更像罕有般的存在。

有了天環，自由出入銅鑼灣往灣仔的關口，也是件簡單不過的事。

「先生你好。」把守嚴格的關口人員一見到天環人進入，立即命人去通知署長。

對於大眾市民乃至到倖存區管理人來說，天環人會有特別的禮遇，因為他們代表住智識、權力和財富，如果把對方招待得滿意的話，說不定就可以為自己管理的倖存區帶來一些商機。

「先生，我係呢到嘅關口署長！」灣仔關口署長，特意列隊歡迎。

「嗯。」雲梨輕描淡寫地應了句，從他身邊掠過。

「唔知你需唔需要特別嘅服務咁呢？」灣仔關口署長繼續把結，像個小太監跟在雲梨身後：「我可以派一啲專員陪你安心同行，或者要唔要飲少少酒？我哋灣仔呢，最好飲就係麥酒。」

「帶我行最快到合和中心嘅路線。」雲梨讓他做些事。

「無問題！」

說罷，灣仔關口署長立即部署一隊十人，全方位保護著雲梨的安全，順便帶他到合和中心去。

「係呢，合和嗰邊係監獄嚟，唔知先生去嗰邊，係唔係去完成太平紳士嘅職責？」關口署長明顯想要拉近關口，跟雲梨說些有的沒的。

「你識得病獵協會嘅會長？」雲梨問他。

「當然識，今朝佢仲入過關口。」

「你知道，佢入咗監獄？」

「我中午嗰陣略有聽聞，區入面都有少少騷動，陪病獵會長入嚟嘅鰂魚涌管理人，仲強行闖關......詳情我都要等到聽日報紙點寫。」關口署長說。

走過幾條大街小巷，雲梨發現灣仔這個解放後的疫區，人流回復得很快。

關口署長留意到雲梨顧盼的目光，而特地說明：「雖然曾經作為疫區，灣仔呢到經濟嘅仲未返到以前水平，但大家都對重建呢塊土地好有信心，因為我哋伍錦星管理人係個管理人才，聽講佢末世前係五星級酒店嘅總經理，可以將一間兩星酒店變到去五星。」

雲梨盯向不遠處的圓柱形建築：「依我睇......佢嘅選擇唔多明智。」

來到合和中心的門口，關口人員於外面守候，雲梨則打算逕自進去與獄長交涉。

殊不知，獄長更早一步出門迎接：「我有嘢可以幫到你？」

「你係合和嘅獄長？」雲梨打量他一眼。

「無錯，有任何嘢可以幫你？」獄長都懂得對天環人特別敬重。

「我想見一個叫Ｍ嘅人，佢應該就喺入面。」

「當然無問題！」不加思索就答應的獄長，走不到幾步就面色一轉：「呢層......佢......佢叫Ｍ，即係嗰位病獵會長？」

「嗯。」雲梨直認。

「呢層真係......」獄長滿意歉意地，緊握自己雙掌：「真真真係唔好意思，我諗唔能夠俾先生你見到佢一面......」

「唔得？」向來目光柔和的雲梨，一下子銳利得刺入獄長的深心。

「係咁嘅，我有啲難做，因為不久前保守派嘅議員同灣仔區管理人，都特別交代我唔可以將佢交俾任何人，同埋見任何人。」

「但佢哋當中無一個係天環階層吧。」

「說話係咁講......但係人都知......保守派嘅所有議員嘅決策，都係按照天環人行事，咁樣我諗都無咩分別......」獄長說。

「無論點，你都唔會放路通行？就算係見一面。」

「呃噫......通融下唔得咩，阿合和獄長。」關口署長見氣氛尷尬，於是加一把口。

「我好難做唔好意思......」合和獄長卑躬屈膝的向雲梨致歉。

「既然係咁。」雲梨都沒強人所難，他知道不能強行硬來：「至少可以送啲膳食俾佢？」

倖存區的一般市民，本身都吃得夠苦了。

身為階下囚，更不用說。

原本愁眉鎖眼的獄長，聽到是個簡單的要求便一口答應了：「呢個當然可以。」

雲梨未有下一步動作，關口署長就主動獻殷勤：「想要啲咩食物，我可以搵人幫你買。」

「一隻雞。」

「一、一隻雞？」

「買唔到？」雲梨反問。

「呃，當然買到哈哈哈。」關口署長強顏歡笑，有苦自己知。

只因一隻雞，相等於他半年的工資。

「咁就麻煩你。」雲梨本來還想自己掏錢的說。

約莫三十分鐘後，關口署長捧著隻烤雞回來。

由於烤雞實在太過香氣逼人，令打盹的關口人員都睡醒。

「先生，烤雞到......」莫說是下屬，連關口署長本人都想把烤雞吃了。

「勞煩你。」雲梨撕開烤雞一小塊皮肉，放入口中測驗有否落毒。

肉感軟腍，皮脆汁溢。

「可以送上去。」雲梨點頭。

「係咪一隻雞就夠？」合和獄長準備把烤雞送上去。

「嗯。」

「咁我拎上去先，兩位再見。」合和獄長雙手捧好紙袋包裹的烤雞，返回到合和中心裡。

暫時來說，雲梨只可以做到這一步──傳達勝利的訊息。

太過份要讓Ｍ直接出獄，就等同挑戰天環人無異，他知道不會有好結果。

「噫......哈哈。」關口署長不好意思地，詢問雲梨：「唔知......先生可唔可以話我聽你嘅名呢？」

想巴結他人，最基本是需要知道對方的名字。

對於天環人來說，想巴結認識他們的人多不勝數，但值得告訴名字的對象卻沒有幾個。

因此，他們不會輕易把名字告訴對方。

除非能夠引起他們興趣，又或者對他們有莫大的好處。

今天，關口署長為了知道雲梨的名字，可是花了大錢買雞。

是否合符價值，就看雲梨的答覆......

「雲梨。」

對雲梨而言，名字的價值只是用來結交朋友。

何況，稍為會留意病獵協會動向和消息的人，都能輕易知道他的名字，沒什麼好隱藏。

年過五十的關口署長，卻如獲至寶般暗暗興奮：「雲梨先生等我送你出關口......」

雲梨仰望墨藍的月亮，皎潔的月色正映照監獄的鐵窗。

鏡頭一轉，來到一片黑暗的地方。

在這層被囚禁的人，大部份都習慣與黑暗為伍。

除了剛剛新加入的囚犯......

我們雙手是被手鐐鎖住的，而手鐐則連接住合和中心的牆壁。

這意味住想要非法離開，就要切斷雙手或是打碎牆壁。

慶幸是雙腳自由的，特別是這個蒼蠅和老鼠都滿佈的地方，極需要可以抓癢的東西，腳指就成為了我的不求人。

除了被鎖在另一邊，每天惡聲惡氣、侈侈不休的大河孝外，基本同在一層的人，都早已放棄反抗，任由蛇蟲鼠蟻吸吮啃咬自己的血肉，嘴巴放棄了說話，腦子亦都放棄了思考，像個廢人般等待生命終焉的那刻。

夜裡間，一陣腳步聲傳來。

由我早上入獄到現在，第一次聽見有獄卒上來。

是要派發食物了嗎？

還好我在粵菜廳中，肚子打了不少底。

「咯──」獄卒打開門。

其手上所攜帶的油燈，把我們在場每個人都照得合上了眼。

那腳步聲，最終停在我面前......

「你都幾好彩病獵會長，有個天環嘅朋友。」原來不是獄卒，是獄長。

「係......係......係咩味道！！！俾我！！俾我！！！」突然間，有名囚犯暴動。

隨後幾秒鐘，位於該層的一些囚犯，都抬起頭望向我，鼻子更是傾前一嗅，那是烤雞的氣味。

「慢慢食吧，隻雞係佢俾你。」獄長輕輕一笑，把烤雞扔到我面前。

他沒解開我的手銬，就步出監房去。

意思就是......

「你第一日嚟吧......」我面前雙手被鎖的是個聲音滄桑，貌似年老的囚犯。

「嗯。」過了一會，我才回答他。

「大家都係用腳食......你好快會習慣......」

一二月變咗二三月
唔好以為我睇唔倒

下個po應該會變三四月

墨b準備放棄紙言？

大家繼續好似琴日咁推呀

5個月冇更過
酒店故又未有

唔係 只係太懶未放

留名

喺監獄咪見到大河孝

因為他自己，就是陣營。

Lm

日報呢

留明

嗚嗤嗉吼啊啊呀呀！！！！ ！！！

呢個鍾數就有文 一定大把人推

呢個post主攻西城？
我有無得出場

首先要俾上將番去
如果唔係你出場嗰陣冇咗隻手腳都似

留名，正評

新po lm

食雞！

可能上將換會長

推

莫講話末世，現代一個人成隻烤雞都好癲
分啲畀大河孝食收買佢
兩個男人用臭腳將隻雞分屍肯定好正

chicken dinner

遲左，正皮LM先

隔住個mon都聞到M浸臭腳味

十年仲唔冲涼

都

LM

究竟幾時救翻會長出嚟

Winner winner chicken dinner

嚟到post 21 想問吓墨巴個故去咗幾多成

Lm 正皮

可能一半都冇

唔知會唔會有路飛越獄禁 有人潛入去救M bb

Lm睇劫獄

就完....序章

Lau Ming

Pish

點解雲梨會用自己條命嚟試隻雞有冇落毒

可能諗著自己係天環人，個關長有落毒的話，一定會阻止佢放入口

M：「很感激忠誠的狗」

叫條友咬一啖咪得，搵自己較飛

新post
睇文前先lm 正評是常識吧

其實都唔使用腳嘅，用口咬得唔得？

咬完fing甩佢？

我覺得都易控制過用腳嘅

用腳應該跌落地下幾轉都未食到一啖

睇完好似無睇過野咁

留名正評

隻腳應該會抽筋先

其實雲梨試毒冇乜用 因為始終送上去果刻獄長有足球時間空間落毒

每日一推

我推爆你

天環人送野上去 佢夠膽加料？

m仲唔逃獄以個人名義殺過去伍錦星再殺埋天環人

都有用嘅，如果雲梨食完冇事，M有事
咁大家都知道係中途有人加料
但其實試毒唔通即刻見效咩
次次人哋試完自己即刻食
我覺得佢哋食親嘢都變咗一個gag
成日又唔除罩又餵食試毒

一日就過百comments
睇嚟就快又要開新post

未正評記得正評咗先

push 一下

已500正皮

等文

唔知今個post過唔過到1000正皮

課左金嘅都記得返黎正皮
兩邊一齊加更

只有等文

今次到底點走呢? 會唔會用隻雞收買其他甲級囚犯

只有等文只有等文

努力推po

寶琳既支線幾時先完

有排都未返去wor ching

咪係度做spoiler啦

上面唔識四重加密

推呀

每日一推
大家繼續推

課金有文

用雞骨解鎖

又好似work喎

希望今晚課金有加更

但係至少都要磨尖佢㗎
用腳磨咁大動作
難啲喎

成個南征
青茶去咗邊？
湯婆去咗邊？

不過佢講到個環境咁黑
跟住又冇獄卒守其實都可行

七傘似伏筆，咁耐都冇真人

Push push push

今晚有冇文？

我釋出一抹苦笑：「腳？啱啱先有隻曱甴爬過隻腳。」

「喺嗰日來臨之前，一定要生存落去......」他喃喃地說。

我不跟他浪費口水，低下頭嘗試用腳吃雞。

腳不能像雙手拆骨起肉，最大限度是把烤雞用腳掌夾住，然後把頭和腰彎下，盡量將食物貼到嘴前......

對於筋骨柔軟的人，不是什麼大問題，但對五勞七傷的我來說，卻談何容易？過程極為折磨人心，嘴巴只能隱約貼住雞皮，無法大快朵頤。

最後我要拼上全部力氣，才咬得上一口。

成功過後，繃緊的腰板立刻靠回牆邊，一邊喘著一邊嘴嚼。

滿足一口食慾後，又得花費不知多少力氣，才能吃到下一口烤雞肉。

「聽你喘氣聲......食得好辛苦......」對面那人又說。

「應該要用半日先食得哂隻雞......」我又雙腳夾雞，準備再吃一口。

「有個方法......唔洗咁辛苦......」

「......係？」

「可以講呢層生存嘅方法你聽......但你先俾條雞腿我......」他提出條件。

可能我未餓到生要死的地步，經過一會的思考，就把打算烤雞腿給他，可是我的腳掌在烤雞表面不斷觸摸，都感覺不到雞腿的形狀，只是剩下撕裂的痕跡。

「兩邊雞腿都無咗。」我直愣愣的。

「呵呵......肯定係拎上嚟嗰陣......佢哋偷食咗吧。」對方見怪不怪。

因為整層全黑的關係，我現在才知道烤雞的雞腿被撕走了。

「咁......」

「雞翼吧。」他退求其次。

「我應該點俾你......」這次，我摸到雞翼了。

「先用腳指拆骨......再踢到去我面前吧......」

我依照他所說，用腳指強行地把雞翼的皮肉弄開後，就一腳伸前踢到其聲音位置。

「第一樣要教你嘅......就係唔好咁易相信人......」

黑暗中，很快傳來他的嘴嚼聲。

「唔......」

「咁快食到，到底點樣食。」

「再一隻雞翼......」他說。

「啱啱叫我唔好咁易信人，已經當講咗？」

「嗯......」

「你教埋我食嘢，第二隻雞翼就歸你。」我說。

對方沉默一會，然後傳來淺笑：「用雙腳將食物夾好......身子微微傾前......再用腳將夾住嘅食物向自己一拋......頸部立即伸前......打開口將食物咬住......之後死都唔放......高舉個頭......用臉部頂住食物，直至食哂為止......」

「好......」我嘗試他的做法。

「雞翼呢？定係你想同我講......」對方預料到我的下一句。

「唔好咁易相信人。」我說。

對面那位人兄，又傳來沉沉的幾聲笑。

我學他的方法用雙腳把烤雞來回拋了幾次，儘管食物經已污穢不堪，我還是知道監獄裡食物很罕貴。

久經嘗試，終於成功了。

我把烤雞咬住，頭抬頭高高的一邊吃雞一邊吞嚥。

雲梨在諸多食品中，只挑選烤雞給我的用意都好明顯，源於外國一句俗話：「Winner winner, chicken dinner」，意思是贏家有雞吃。

那就代表，南征戰爭勝利了。

南淵七病獵已經回到家鄉。

想到這裡，原本有大半日忑忐不安的我，都能夠高枕安臥。

我所在的樓層是合和中心的第六十層，距離最高的好像還有六層，但被囚禁該層的人，都是和大河孝一樣是赫赫有名的罪犯。

監房因為圓柱形的關係，聲音很容易產生回音，加上空氣冷冷，半夜能不時聽見別人牙齒打顫。

可能大河孝當時被我囚禁得太孤獨，就算是對他百般不應的同囚，他都能說出不少事情，特別是以前寬恕營的事。

「我教出嚟嗰班仔一定會返嚟報仇......」

「倖存區嘅人不過係隻豬，生命係受我哋掌控、玩弄......」

「好懷念煙、好想飲酒、好想要女人啊......」

「哈哈哈，嗰陣我拍咗段錄影帶，足足有十四小時片長......叫做《人性的寬恕》，入面記載住營地入面發生嘅精華......好想再睇一次，好掛住嗰到發生嘅一切......信我，睇完之後你會對呢世界，有新嘅睇法......」

監獄的老鼠不怕人，更極具攻擊性，牠們會主動爬到一動不動的囚犯身上，任意對他們啃咬細食。

「之後希望你唔會發出太大嘈音......」我對面那位囚犯，說。

「你要訓？」

「我要捕食。」

「捕......食......？」

接著，他就再沒發出一點聲音，我生性都不太愛說話，大家就平平淡淡地睡去。

沒想到，不久後卻出現了老鼠......

雖然環境全黑，可是牠們跑動時，總會聽到一些細微的腳步聲。

可能我的烤雞殘留的氣味太過強烈，有不少老鼠視我為對象，聲音明顯都往我這邊聚集來。

「吱......！」有些老鼠向我急速跑來。

突然間，前方一下不明的騷動，那隻老鼠立即驚怕地嘶叫。

我聽到前方的傢伙，他舉足吞喉的聲音。

隨後，又再回歸平靜。

「你醒咗......？」

「呵呵......」他又苦澀地笑了幾聲，說：「一直都無訓過......」

「咁你叫我唔好出聲係......」

「我怕你會嚇走啲食物......佢哋係珍貴嘅蛋白質來源......」

「你唔怕......」末世之後我有見過不少，但至少會烤個全熟而不是生吞。

「當人接近死亡......就無任何好怕......」

「食咗幾多年？」我言下意，是問他坐牢多久了。

「六年吧......」

「咁都食唔死......厲害。」

「咁你......又犯咗咩嘢滔天大罪......」

「我無罪。」

「嗯......」

「即係信我？」

「你有冇罪都好......都經已入咗嚟......所以無必要欺騙我......」

「我哋有冇機會離開。」說實在，除了其他的人幫助外，如今我很難脫身。

「有......」

「點樣？」

「西城薈......同夕鯨國開戰吧。」

「......開戰？」

「係必定會發生嘅事......」他低沉地呵呵一笑。

「仲有冇其他方法。」他的說法，跟等運到沒分別。

「依個獄長對待重犯......就如收藏藝術品一樣......從合和中心逃出幾乎比登天更難......」

「咁有咩可以做到。」

「發呆吧。」他說。

經他一說，我無意想起「冥想」。

即使肉身受到限制，思想卻是無邊無際。

我閉起眼上來，當作消磨時間又好，增強實力又好，我開始整理思緒和呼息，然後再一次投入到心中的世界。

整晚，對面那位人兄就不斷地用雙腳捕食老鼠，我則在心中世界連番激戰。

直至，樓層監房的閘門再被推開，兩名腰部紮有油燈的獄卒進來。

「咯──」

我不知到什麼時間了，但見有兩名戴著面具的獄卒，推了輛深綠色的四輪垃圾箱入來，一人負責用大湯匙盛起車裡不知名湯渣和食物殘骸，然後一匙濺到去囚犯的臉上。

「派發食物時間到......」我對面資深的老囚犯，說。

「過咗幾耐？」失去時間感，是件很糟糕的事。

「依家係朝早八點......佢哋朝早八點先派呢啲豬潲......」

待獄卒逐漸走來，油燈的光依稀照到眼前的他，我才望見他滿嘴是血，樣子極為駭人。

他身邊掉落的，都是斷掉的老鼠頭部。

「呵呵......琴晚托你嘅福......我已經食飽飽......」

送餐的獄卒推車到來，直接了當把豬潲往我身上灑。

惡臭、酸醙、胺臭，充斥渾身。

「食飽啲，新入嚟嘅。」獄卒再連續灑了兩大匙。

「新嚟嘅？」原本負責推垃圾箱的獄卒，又再多賞我一匙：「咁要特別照顧下。」

經過四次豬潲的洗禮，兩名獄卒總算推車離去。

「嗄......」我吐出一口豬潲殘渣。

「我只係可以食得兩啖......你咁浪費啊......」對面的老囚犯，似乎很留意我：「你以前地位好高位吧......聽獄長講......你係病獵會長......？」

我點頭：「都無話高唔高，我本身就係位於底層嘅人，會長呢個位都不過係虛榮，對我無任何意義。」

「呵呵呵......」

「咁樣......反而令我記返起當初。」

說罷，我又合上眼睛。

「又再訓多次......？」老囚犯問我。

「冥想。」我答他。

皮肉不過軀殼，思想卻是真實的。

「冥想真係有用......？」良久，老囚犯又問。

「我可以喺冥想之中，進行對戰嘅練習。」

「即係幻想出嚟......」

「當你專注到某一點，就會發現越假嘅反而越真，越真嘅反而越假，所以真真假假都無所謂。」

「唔......」老囚犯嘆出一聲解讀中的語氣，續說：「你點樣想像對手嘅招式......」

「憑我雙眼見過，然後腦中記住。」

這是不用訓練，都能夠鍛鍊的方法。

有人說坐著冥想很容易，比不上練劍跑步辛苦，但假如你真的嘗試親身比較過，就會發現連續練劍六小時，比起連續冥想六小時，實在簡單得太多。

老囚犯幽幽地問上一句：「呵呵......你能夠同我決鬥一次......？」

「你？」

「呵呵，老夫入獄前並唔係咁消瘦......」

「你即管講講，你嘅招式同套路。」反正很悶，我不介意跟他玩玩。

「手刀橫砍、兩指戳心、每當攻擊得手立即後閃......」老囚犯把自己的招式逐一說出。

他說完後，我再腦中模擬那動作。

說著說著，整個朝早就過去。

老囚犯說出的全套招式，我花了大量時間才消化得到，但還是勉強記入到腦海。

「你呢套動作咩名堂？唔知點解......我可以好自然咁串連哂所有動作......」當全部招式記熟，更令我感覺到那強大的連續性。

「你喺腦入面打贏我再講吧......」老囚犯淡然地說。

一切準備就緒，我重新回到冥想的狀態，直至老囚犯的身影出現。

他對我而言，是個黑色的人影。

因為直到現在，我連他的外貌都看得不太清。

腦海裡，我以自己的拳腳功夫去應付老囚犯，可是任我怎麼努力，都硬是破解不到他的套路。理論上，我是可以利用自己的想像力，去強行破解他的招式，但這樣子一來就沒意義，二來會立即打破冥想的境界，因為冥想在於放鬆心身，一旦過度地傾注意念，便很容易從中抽離。

這一整天，我合共進行了過百場的模擬戰鬥，每一幕、每一幀、每一格畫面，都不斷於我腦海中多次複習，如果腦部是顯示卡的話，應該都燒上了十幾遍。

冥想打坐，十分適合渡日如年的監獄生活。

我想要離開監獄，但現階段除了這樣子，對任何事都再無能為力。

我有問過對面的老頭，他入獄前的身份是什麼，為什麼會懂得這麼厲害的武術招式，但他總支支吾吾的，不願透露什麼。

他攻擊招數極為狠辣，絕技基本上就是伸出兩隻手指，直接戳入到他人的眼窩中。

就算奪不了命，都會令人失去視力。

他命名這一招，為「閉日」。

意思是，讓對方永遠看不見陽光，猶如關閉天日一樣。

某次他說漏嘴，說出招式是由以色列馬伽術和巴西柔術結合，演化而成的一種暗殺術，目的旨在一招了結對手。

其次，還有「斬喉」，即以手刀之勢砍劈到對方喉嚨上。

再來，就是「蛇陰」，轉身擺出逃跑姿勢，一隻腳後舉踢向上襠，成功後立即把身子轉回正面，並結合腰力使出「閉日」，毀掉對方一目。

簡單來說，全部招數都是配合絕技「閉日」為主。

他說，戰場格鬥本來就為求勝利，應當使出最致命、最致殘的招式才是正道。

轉眼間，一星期過去。

我生活沒有太大的改變，肉身依然監獄中發臭，但靈魂經已得到一定程度的昇華。大腦中進行了過萬場模擬戰鬥，那一天我總算捱過老囚犯的暗殺術，和他打成一個和局。

我淡淡一抹微笑聲，意外給老囚犯聽見。

「贏咗我吧......」老囚犯問。

「和局。」

我答。

「嗯......依招暗殺術......」老囚犯毫無防備之下，說出了武術的名字：「全名叫做「西城暗殺術」。」

「西城暗殺術......」我有些愣然。

不是因為武術名字太過驚艷，而是因為它的取名，未免和西邊的舊政府太過相近。

「你係......嚟自西城薈......？」

我亦毫不隱藏地，問出心中那一句。

監房先是一陣平靜，然後他承認了：「無錯......」

這位與我心中領教過萬場的人，是來自西城薈。

「咩原因被囚禁喺到......」我又問。

「呵呵......」他以笑代答。

「唔講得？」

「就算獄長用盡慘無人道嘅酷刑去虐待我......」老囚犯略微沙啞的聲線中，帶有無限的苦澀「我始終都守口如瓶......你覺得我，點解要講你知呢......」

「你唔講都得，我尊重你......朋友。」

「......」老囚犯沉默。

補200正評

好好睇

應該冇

新post lm

為慶祝終於去到第八頁，聽日課金要加更喇

補定1000正評啦墨b

一句朋友就想收錢買人地

而家早咗好多有文

西城暗殺術絕色女刺客

m坐監都要升lv

今日得咁少？

1000都黎緊啦

深夜推post

push

劇透畫

推1

推2

推3

文

lm一推

墨b:當我冇寫過

主角坐監例牌會學到絕世武功架啦

咁早

韓湘加甜thanks

課金都未有文

上咗色就咪鬼貼網點啦
我覺得冇網點彩圖會好睇過網點淨色

咁講即係m連個老嘢都打唔贏

對唔住大佬

終於追到新po

m嘅專長係食腦同打病者，唔係隻揪

再推

阿伯好似好勁

墨說本人？

課金未有文

想睇韓湘領軍救M

見翻啲舊故名好懷念

是

慣咗早有文睇今日冇得睇做咩都唔係好上心咁

你上咗癮

癮已上

除咗追女仔同酒店故 紙言齊故？

文呢文呢

好似係

「咯噹──」

每當監房樓層大門給打開，火炬會把獄卒深長的人影映照到牆壁。

「佢哋一般唔會依個時間入嚟......」老囚犯說。

獄卒們詭譎的腳步聲，正於回音的樓層迴傳，難以確定他們的方位。

帶著張鐵面具的獄卒，悄然湊近到我臉龐，把我雙手的銬解開。

他們打算放我走？

下一秒，獄卒狠狠打破了妄想。

他換上另一種手銬和腳鐐，繼續限制住我的行動，只是背脊不用再貼著冷冰的牆壁。

獄卒二人把我拉起，似乎要帶到哪裡去。

「去邊......」

他們沒回應我的提問，直接把我帶出到樓層，然後去到一間有玻璃窗作為屏障，用於分隔兩邊的房間。

這種室內設計應該是讓犯人跟其他人見面之類的地方......但見我的人會是誰？

我坐到椅子上，等待一屏之間的特別探訪者。

兩分鐘後，對面的門都打開了。

「咣」

一個西裝筆直的人，坐到對面的椅子，他是自由派議員──田永和。

我們對望將近十秒，才開始對話。

「真係唔好彩。」他開腔。

「嗯。」

「依一個星期，你過成點？」

「惡劣。」

「為咗見你，我都要靠自由派地位最高嘅議員寫信，先令到獄長俾我勉強入嚟見你一陣。」

「協會點？」

田永和深一深呼吸，兩隻手背托著顎：「呢一個星期，發生咗好多事。」

接著，他便把這星期的事，全盤告訴我。

我入獄的第二天，我被捕的消息還未完全發佈給公眾知情，但保守派先控制傳媒，讓報館用文字把我塑造成一個「戰爭狂人」，視人如螻蟻，視命如草芥。

為了防止市民先入為主，病獵協會那邊的高層想出對策，便是率先公佈南征獲勝的消息，抵消報館新聞帶來的負面效果。

其後，又主動釋出會長被捕的消息，讓公眾認為保守派正在隱瞞拘捕內情。

然後，又讓南淵七病獵發表回家的感言，增加大眾的同情。

再者，舉行了陣亡的病獵們葬禮。

最後，由王達尼說出當時的情況，訴諸倖存區法律的不公。

連續的攻勢讓保守派反應不來，病獵協會在民意中贏了一仗。

田永和前來合和中心時，更見有一大群市民正聲援著我。

但病獵協會的動作再多，民眾的壓力還是沒辦法阻止伍錦星把我釋放，更讓他決心要判我死刑......三星期後執行。

以上，便是整個星期所發生的事情。

「就係咁？」我聽完後問一句。

「嗯，我特登入嚟就係講俾你聽......」田永和凝視著我，說：「三星期後你就會被送上死刑台。」

「死刑......」我沒什麼驚恐的感覺。

「係，你有冇咩要交低。」田永和拿出一張紙和筆，說：「寫低佢，我將信交俾佢哋。」

我搖頭。

「......真係無？」田永和好像很意外。

應該說，就算有都不會透過田永和他交代。

「無。」

「至少......」田永和把頭靠近屏障，小聲地說：「表明你係支持、相信我哋自由派，你同我哋理念係一致吧。」

「我理念係消滅病者。」

「咁同離開香港搵救援嘅諗法，都不過係大同小異。」

「我要保持病獵協會嘅中立。」

「你都就快......」

「越係接近死亡，就越需要理智。」我站起來。

「我哋自由派唔係你敵人，共同敵人都係保守派。」田永和跟著站起來。

我準備轉身返回監房：「我只係想......為付上咗性命嘅病獵，獻上一枝花。」

回到監房樓層，獄卒重新把我雙手鎖到牆壁。

可能不見天日的關係，我察覺到自己的活力減退不少。

「咁快返嚟啊......」老囚犯說。

「嗯......」

「咩事......」老囚犯好奇。

「有人嚟話我知，我被判死刑。」

「唔？」

「大概會喺三星期後，被送上死刑台。」

「真係可惜啊......」

「可惜？」

「都未好好認識你......」

「仲有時間。」

「我叫......岳游安。」

「我叫Ｍ。」

「既然你係個將死之人，我都唔介意，將自己事情講出。」

「我聽緊。」

「你知道，合和監獄曾經有一個成功嘅逃犯？」

「有啲印象。」我記得獄長好像說過。

好像是西城薈的上將級人物？當時看獄長那不憤表情，他應該十分之悔恨。

「嗰位上將正正係依靠我而逃出......呵呵。」

「係點樣做。」

「我......係西城薈特殊暗殺部嘅教官。」老囚犯緩緩地，道出自己過去：「西城薈入面殘餘剩低嘅舊政府人員，都係任何一方面嘅菁英份子，輸俾夕鯨國嘅頭嗰幾年，有唔少人嘅近身格鬥術都係由我教導......直至有日，上級派咗我一個任務......」

「......」

「一個只有我能夠勝任嘅任務。」

「就係劫獄？」

「呵，無錯......就係入國力正盛嘅倖存區公然劫獄，因為要救走嘅對象，係個帶住高度機密嘅上將級......如果落入對方手中，咁我哋西城薈嘅秘密武器，就好可能會被公佈出嚟。」

「我好想知，你係點成功。」

「你可以當係個故仔咁聽......」

六年前，月黑風高。

盧吉道觀景台。

三名身穿緊身衣連同防彈背心的精壯男子，正凝視著山下的萬家燈火。

「呢班人成個倖存區居然可以咁光亮......相反我哋西面......」

「所有發電廠能源都掌握哂喺佢哋手上，唔妒忌得太多。」

「話說，岳教官幾時嚟？」另一個坐在欄杆，把玩著黑星手槍的男子問。

一說曹操，曹操就到。

體格健朗的岳游安，從樹林裡行出：「到齊？」

「遲咗喎，岳教官。」三人一同望向他。

「沿路遇到兩個強盜，順手解決咗。」岳游安說。

「寬恕營嗰班賊？西城薈高層好似同佢哋，係有啲合作來往。」

「無辦法......呵。」岳游安用手抹走戰術小刀上的血跡，繼續說：「遇到佢哋嗰陣，佢哋準備煮咗隻野貓嚟食。」

三名隊員只是一笑，沒給予回覆。

「知道我點解揀你三個，出席今次任務？」岳游安問。

「想同我哋呢班學生聚舊？」

「因為你哋三個，都係我教出嚟之中......精英中嘅精英。」岳游安拿出任務文件，對他們三人說明：「今晚嘅任務係高度機密，一旦被捕立即吞藥自殺，明？」

「明白。」三人一改悠閒心情，變成認真細聽詳情。

「我哋嘅任務係救出羅柴施上將。」

「係。」

「根據夕鯨國嘅細探，羅柴施上將被合和中心改造成嘅監獄，位於第六十二層，要殺上去幾乎係無可能，所以我會採用空中爆破嘅方法將佢救出，一人負責地面接送、一人負責頂住監獄出嚟嘅守衛，一人負責由街外而來嘅守衛，我負責爆破同營救工作。」

咁短嘅

有冇人知王八蛋究竟去咗邊捉咗之後就下落不明？

未到12點就有文

羅柴施原來咁猛料

原來個羅柴施咁把炮
但點解下下都捉中佢

紙言是冇左MK妹的

廢柴施

呢個羅柴成日都俾人捉

被虜KOL

笑左

推到加更

一推再推

推推推

臨訓推多下啦

M冇命放羅柴施嘅話韓湘隻手都唔洗要

就好似宣萱咁 係御用人質

為咗救人而自己要坐監嘅岳義士

同貴華係御用水魚一樣道理

推到聽日加更

又係廢柴施

羅上將成日要人救就乖乖地啦

個監獄明明仲有其他人
點解講到好似可以淨係得m聽到咁

某程度上都表現到佢親力親為，如果坐係冷氣房既高層就冇咁易俾人捉

唔夠喉呀屌

今晚有冇加更

文!!!!!

可能聽日先有

聽日要加兩更

咁今晚幾時有

唔好去到咁夜呀

估佢又係12點左右

咁可能聽日要加雙倍

未有文

大家推爆個post

係財經台見到墨巴追緊GME
利高j過你

#331開始推？叫成隊0.5過嚟都難啲喎

正皮左先好推...

等等先

阿媽我甩p啦

恭喜恭喜
180日 話長唔長話短唔短

推！

而家180就甩到？
我以為要足一年添

墨b又炒股
其實墨b會唔會係果啲隱形富豪？

推到有文

文呢

「咁槍同其他工具？」

「城入面嘅細作，已經幫我哋安排好......對錶。」岳游安舉起手腕，查看時間：「凌晨三點半，正式行動。」

得悉任務內容的特殊暗殺兵，乘著夜黑動身前往夕鯨國。

城內間諜的安排下，四人透過圍牆漏洞進入區內。他們存放爆破工具和載具的地方，距離合和中心不過二百多米，位於一間不太起眼的修車廠。

為了拯救不幸的羅柴施上將，素來跟西城薈有著秘密交流的天環人，當然有份參與劫獄的計劃，但為免牽連到自己頭上，天環人不會過度插手，只會提供一些幫忙。

例如，專業的爆破工具、發動貨車的珍貴汽油、不是唾手可得的槍械，西城薈只需要派出專業人員潛入區內就可以。

只有寥寥數個酒鬼醉倒地上的船街，四個嚴肅的身影拉開一間修車廠的鐵捲門。

「噹──」四人都進去後，便鬆手讓鐵捲門自動下跌。

「啪」燈打開。

昏黃的泡燈，照亮著整間修車廠。

「就係依到岳教官？」有名隊員查看著環境。

「任務內容標記嘅，大概就係依到。」岳游安躺到一塊維修躺板上，把自己拉到停泊中間的廢車底下：「喬文軒將嫁貨van砌返郁佢，車胎、引擎全部有齊。劉耀文幫佢入好油，汽油放咗喺車尾箱到。肖子宏槍就喺工作檯到，一樣砌好佢，今晚十二點前準備好所有嘢。」

「收到。」三名隊員回應。

岳游安拆開車底，拿出諸多事先收藏好的爆破工具，入面存放的都是軍用切割炸藥和放熱炸藥，能夠破壞金屬、鋼筋和混凝土，是劫獄的必備工具。

數小時後。

四人於小工房準備的事項，完成得七七八八。小型廂貨車能發動、槍械能射出子彈、爆破炸藥操作穩定，萬事俱備。

「岳教官，準備好哂。」肖子宏上好最後一顆子彈。

「一陣間我會喺對面大廈天台射出鉤索，直接喺外牆爆破救走羅柴施上將，貨車一聽到爆炸聲立即出車，揸到去合和中心嘅外面，另外兩個人就負責前後掩護，明白？」

「明白。」

「咁我出去預備先。」拉開鐵捲門離開前，岳游安分派自殺藥丸給隊員們：「記住，一出事即刻吞咗佢，假如救唔出羅柴施上將，就連佢一齊開槍殺埋先自殺，確保佢唔會情報外流。」

「係。」

「要復興西城薈。」岳游安說。

「復興西城薈。」三人一同回應。

如是者，身負重任的岳游安就率先出動。

他透過繩子於商業大廈外牆攀爬，有賴天黑和衣物的保護色，根本完全沒人發現他的潛入，一路順利地爬上到天台。

到達天台，岳游安要更為小心。

因為一般監獄範圍外的高位，都有狙擊手坐鎮，以免真的發生劫獄的行為，這橦威利商業大廈都不例外。

岳游安拿出戰術小刀，月光映照下閃耀銀光。

「今晚好凍啊......」兩名天台上的狙擊手，正在無聊交談。

「如果可以嚟碗牛肉麵就好。」

「哈，唔好再講啦，我啲口水家下分泌得好勁。」

岳游安潛伏多時，捕到一個空檔兩名狙擊手的視線，都不在對方的範圍內，於是他如鬼魅般敏捷踏出掩體，一手掩住敵人嘴巴，一手把小刀刺入脖子。

「唔......！！」第一個遇害的狙擊手，無法發出任何聲音。

「噠」可是他雙手跌下狙擊槍，發出了聲音吸引同伴注意。

他的同伴一回頭，就下意識地喊了句：「你......！」

岳游安幾乎是千分之一秒地，飛出了戰術小刀向他的頸喉，制止他的說話聲，繼而踏前把他壓到地上，舉手伸出兩隻手指......

「嗚......」狙擊手瞳孔收縮，極度驚慌。

閉日！

「格──」岳游安兩指直插眼窩，直達顱骨裂隙。

「咋」岳游安把手指抽出時，指尖涓滴著血液。

解決兩名守衛後，岳游安開始整理裝備，包括鉤索槍。

一轉眼間，凌晨三時半就到了，是展開行動的時間。

岳游安把鉤索槍射到六十三樓，然後再以滑索方式越過半空，到達合和中心的外牆。

「呼......」對於畏高的人來說，他的行為極為恐怖。

將自己固定好後，岳游安下垂到六十二樓的位置，並在外牆貼上放熱炸藥，把自己位置上升一點，按下引爆的按鈕。

炸藥的加熱程序開始，當巨大的炸裂聲一響，就意味住行動將會暴露，緊接便是分秒必爭的階段。

「三。」岳游安閉著眼倒數。

「二。」

「一。」

「呯！！！！」外牆炸裂。

岳游安睜開眼睛，快速於未能完全炸毀的鋼筋位置，加放一個切割炸藥，其原理用到鋁熱法，強行把鋼筋瞬間燒至過千度的高溫，並且破出一個缺口。

「滋滋滋沙沙沙沙──」

「呯──！」

外牆缺口完全炸開了。

岳游安游繩之前，擲入一顆閃光彈到洞口中。

「叮──」

「呯！」

原本正睡眠的羅柴施一被巨響弄醒打開眼睛，就迎來閃光彈的一片光白：「嗚嘩！！」

岳游安攜著SAR-21，從炸穿的洞口躍入，同時開槍擊殺進入監房的人。

「呯！呯呯！呯呯！呯呯！」岳游安一連射殺三名門口跑入的獄卒。

「嗚啊......咳......」被囚禁牆邊的羅柴施咳嗽。

「羅柴施上將，我奉西城薈命令嚟將你拯救。」岳游安純熟地開槍，打斷兩條綁在他手腕的鐵鏈。

「我要點走啊......」無視看見眼前事物的羅柴施，不斷觸摸前方的空氣。

「游繩落到地面。」岳游安快速幫他打好一個安全的結，牽繫住其腰部。

「我未做過太多嘅游繩訓練......」

岳游安領著他的衣領，一手把他推落到洞口之外：「跌你唔死，捉實跳繩，慢慢咁落去，唔好急但要快。」

說罷，岳游安繼續解決衝入樓層的獄卒。

「呯呯呯呯呯呯！」

「呀啊！！」毫無防備的獄卒中槍倒地。

另一邊廂，地下駛來一輛小型貨車，兩名持槍的特殊暗殺部隊員，二話不說把任務以外的人槍殺。

一時間，倖存區槍聲四起。

「夕鯨國嘅特勤部隊大概幾時會到......」坐主駕駛位置的喬文軒，問。

「我估二十分鐘。」肖子宏一邊開槍，一邊回答。

才剛睡醒的羅柴施，一醒來就要在六十樓高的地方垂直游繩下降，毫無疑問十分瘋狂，他本人掌心都滿是汗水，全身顫抖地一點一點下去。

時間一分一秒過去，夕鯨國的援兵越來越強、越來越多，基本上經已有槍火還擊，不過四名特殊暗殺部的成員，還是守得十分緊密，畢竟他們是菁英份子，射擊能力分別於常人。

到後來，岳游安的子彈用光了，就直接赤手空拳面對前來的獄卒。

閉日、蛇陰、斬喉，簡單三種暗殺術就擊退不少獄卒，暗殺術精髓在於迅速將敵人致死，但它的奧義......卻鮮有人知。

岳游安，退役的飛虎隊成員。

精通格鬥、槍械、爆破、潛入、跳傘、游繩等多樣技能，退役之後一直潛心於鑽研武術，想要創造出一套能活用戰場，招招皆是殺著的近身格鬥術。

本來暗殺術，經已是他窮極半生研發的武學。

踏入知命之年的他，因為前職業的身份，被舊政府招募成為訓練部隊的教官。步入病港初年，因為治安惡劣的環境下，多次與強盜的鬥爭中，岳游安無意領悟出暗殺術的改良。

亦即，暗殺術奧義。

奧義的重點是把雙手化為兵器，雙手保持手刀的姿態攻擊。

第一式，二刀戟。

由「閉日」改良。

第一手以前衝戳擊鎮住對手，第二手如同上鉤拳將對手擊高。

手刀戳中胃部可以導致他人的身理不適，呈現出作嘔感。

趁著這個機會，立即再向其顎一戳，輕則碎顎、重則致命。

第二式，殘步。

由「蛇陰」改良。

一對一最忌諱的是背刺暗算、穿梭自如。

迅閃到對方身後，手刀快速砍到敵人後頸，把其知覺打暈。

第三式，斬首。

由「斬喉」改良。

雙腳呈交剪夾向對方頭顱，並於倒地瞬間利用腰力和腳勁，把對方頸部扭斷。

岳游安一直把暗殺術的奧義隱藏，只因乃是他的「殺手鐧」。

透過西城暗殺術的奧義，他把獄卒打得片甲不留，十指沾血。

直至夕鯨國的特勤人員趕到，才能勉強把他壓鎮住。

可當時，他經已殺害接近四十多名的獄卒......

遺憾是，他未能及時吞下自殺藥丸而當場被捕，但他的任務是完成了。

因為羅柴施已降落地面，進入小型貨車中。

期間，另外兩名精英隊員，肖子宏和劉耀文都分別被槍殺。

只有喬文軒一個，成功活著駕駛貨車回到西城薈去。

及後的日子，這個武術了得的岳游安，就被囚禁在合和中心。

基於他的身份和地位遠遠不及羅柴施上將，而被西城薈放棄了。

儘管受到以年去計算的折磨，他始終對劫獄的事情守口如瓶。

直至後來，連獄長和獄卒都折磨得厭倦了，他才能苟且偷安。

但他始終，等待著西城薈攻入倖存區的日子。

這就是老囚犯，岳游安的故事。

加更加更

好似睇左一分鍾就睇晒

喬文軒

飛虎=condom

做狗=condom

一齊走
羅柴斯英文名係Rogers?

成日讀左西城薈做西薈城

艾匡消失左好耐

可能喺南征戰死左

艾匡都冇去南征

不破尚同佢係同事
現實飛虎有冇一個係咁好揪

不破尚 岳游安 邊個好揪d ?

毫無疑問，不破尚

可能關於不破尚嘅描述多d
感覺不破尚對住乜嘢都屈機
岳遊安淨係講d招式唔覺得佢勁

不破尚係個種在心中嘅勁

我要將你拯救？

一陣西城薈會唔會為咗救羅柴施而炸咗病獵協會

其實根據 南征果段 係咪可以搵到牧師係邊個既線索?

肯定冇 拎槍一打十都難啦
何況係赤手空拳

外國d special force 可能真咁好揪
不過飛狗就..

班垃圾狗
掂一掂又乜又乜
成個蓮藕人咁
咪撚玩啦

我愛墨b lm

墨巴今晚美股大戰，會唔會早啲出文

上定大廈天台打文

十四天

課金係咪有加更

跳樓都要隔離咁痴線?

隔乜嘢離？

係 但夜深出

故事雖則終結，卻激起我的疑問。

「當初你救嘅人叫羅柴施......」

「嗯。」如今這一位上將，對岳游安而言不太重要了。

我重新回想獄長說過有名逃犯，是舊政府的將軍。

如無意外，正被病獵協會囚禁的羅柴施，便是唯一能從獄長手中逃脫的傢伙。

世上，大概再沒這樣的巧合。

奇蹟發生了，但我心裡頓時浮出兩個選項......

一，把羅柴施交給獄長回取自由。

二，把羅柴施交給韓湘，讓她不用受罰。

可恨的是，羅柴施卻只有一個。

「岳游安先生，你哋西城薈將領如果任務失敗......會有咩懲罰。」雖然從韓湘口中聽過，但我還是想確認一次。

「小事降職，輕則斷手腳，重則誅三族。」岳游安還記得他們的懲罰。

「誅三族......」即父母、兄弟姊妹、伴侶。

「呵呵......」

我為免讓他知道在套料，稍為移開了話題：「失敗會有咁恐怖嘅懲罰，你哋都肯聽從依個權勢？」

「或者當一個人情緒去到極端，特別係末日、戰爭、混亂呢啲時刻，思想就會潛移默化接受咗呢種高壓，又願意接受依份高壓嘅統治，至少流亡咗嘅舊政府，全部都係菁英，唔會承認一個因時勢而出現嘅盜國者......」

岳游安的說話，似是話中有意。

突然間，岳游安旁邊的一名平頭囚犯陰深地偷笑。

「嘿嘿嘿嘿......」

這層囚禁的大部份是被困得癡呆的廢人，因此我對於他的莫名笑聲很感詫異。

那平頭囚犯大聲呼喊：「我要舉報！」

他的叫聲引來了獄卒前來：「舉報咩？」

「我聽到隔離嗰個人嘅對話......！」平頭囚犯又再高聲說明。

「咁又點？」獄卒反問。

「你哋獄長將我囚禁入嚟之前講過，只要我喺佢口中挖到啲情報，就會減我嘅行刑時數......」這竟然囚犯跟獄長，有著不為人知的交易。

一提到獄長的名字，獄卒就知道事情並不簡單，馬上出去把獄長叫來。

獄卒走後，我倆的視線放到那名平頭囚犯身上。

「幾厲害，呵呵......」岳游安不太在乎。

「兩年前我入嚟嗰陣......就同獄長有過呢個交易，所以我先一直都撩你傾計，可惜你點都唔應機，我都諗住放棄......但今日你咁樣俾我捉到正，真係大快人快嘿嘿嘿......」平頭囚犯彷彿要吐氣揚眉。

不久，獄長進來了。

「聽講你終於喺依個人身上聽到啲嘢......」獄長打量下平頭囚犯，又打量下岳游安。

「係......！」平頭囚犯迫不及待要全數說出。

「去第二到講。」獄長很滿意他的表現，命人把他的連牆手銬解開。

「咔」解鎖。

「終......終於......」平頭囚犯如釋巨石，感動眼框生淚：「隻手終於自由......」

「雖然你係個可悲得專門殺害妓女嘅連環殺人犯，但我最睇重就係諾言。」獄長微微一笑，雙手放到腰後準備帶他出去：「如果你俾出嘅情報，有助我升官嘅話，相信你好快出獄。」

「多、多謝獄長......」平頭囚犯像得到個天賜的機會。

「喂......但你仲未知道一個重點。」岳游安把他叫停。

「嗯？」平頭囚犯回頭。

「我唔應你......係因為我當你呢種垃圾唔存在。」岳游安一身頹然，躺坐地面寬淡一笑：「唔配同我說話。」

「......」平頭囚犯沒回應。

「只係識得殺妓女，你連琴晚敢咬我嘅老鼠都不如......呵呵呵。」

平頭囚犯毫無顧忌地，行到岳游安面前：「你睇下邊個先係居高臨下嘅人......」

誰都不會想到，下一秒將會發生什麼事。

激將法，奏效。

渾身頹氣的岳游安，猛地撐起了雙腳，以交剪的形式把平頭囚犯的頭部用雙腳夾住......

「啊嗄......！？」平頭囚犯完全呆滯。

岳游安大概使出，他接下來三天的力氣......

「格啦！」清脆斷椎聲。

平頭囚犯倒於地上，死人是不會說話的。

秘密始終守住。

獄長和獄卒們也是聽見平頭囚犯倒地，才恍惚地轉身。

「呵呵......」

獄長的瞳孔、毛孔、牙齒，無一不是演活著何謂激憤......

獄長把種種緒抑壓到心中，小聲唸了一句：「燒烙。」

「明白。」獄卒們馬上去準備。

「你都好耐無受過燒烙嘅痛苦......」獄長不敢行岳游安太近。

「呵呵，隨便你吧......」岳游安報以一笑。

幾分鐘後，火爐和燒鐵塊都準備好，只要把鐵塊燒得猩紅，再貼到岳游安的肉體上，一項慘無人道的酷刑就呈現我眼前。

看似把事物都視如過眼雲煙的岳游安，此刻看向金光火紅的鐵塊，來自內心深處那份恐懼，都悄悄隱現到手中......他的手正在微微顫抖。

於肉體與燒鐵將要溶為一體前，我把獄長叫住：「你想要羅柴施？」

羅柴施這名字，停下了獄長的思緒：「你認識依個名？」

「認識，仲知佢喺邊。」

獄長舉起鉗子看看燒得正高溫的鐵塊：「你知道講大話，會有咩下場？」

「知，保證你會得償所願，如果你肯同我傾下條件。」

獄長看向兩位獄卒，自己亦低頭笑一笑：「真係有趣，講下條件？」

「第一，停止你依家嘅行為。」

獄長點點頭，把鉗子掉到小火爐中：「無問題～嘿，有一即係有二？」

「第二，換取我自由。」

「噢......」獄長似是早有預料，回饋的反應沒太驚奇：「自由每個人都想要，但犯咗法就係犯咗，我應該好好喺到反思下自己嘅錯過。」

「咁你係咪唔需要羅柴施。」

「應該咁講，我點解要信你。」獄長做個手勢，示意獄卒們將整個小火爐抱起：「小心回答......如果唔係成個火爐錯手跌落你個身到，就唔太好......」

「羅柴施，一米六三左右，左臉側有小痣，耳邊有個燒痕。」我把羅柴施的特徵一一說出。

獄長聽完之後，彷彿電腦當機：「你......真係見過佢？」

「我唔會呃你。」

獄長凝視我的眼睛，又來回踱步左思右想，心裡多個念頭正在交戰。

三分鐘過去，獄長才開腔回應：「換取你嘅自由，係一定無可能。」

「要求太難？」

「就算我肯咁樣交換囚犯，保守派都唔會願意，我更加會被佢哋冠上賄賂之名，我唔會為你冒呢個險......」獄長也有自己的考慮。

「既然係咁，就換個簡單少少......」

「講。」獄長重新審視。

「我要見病獵協會嘅成員。」

「太多人。」

「只需要大病獵。」

獄長沒一口拒絕，反而多想幾秒。

最後，獄長還是答應這風險不高的要求：「依個條件可以。」

韓湘，抱歉了。

我無法把她交還給你。

因為羅柴施會是我最後一根救命的稻草。

希望唔好咁短
好多時加更果篇特別短

湘湘

佢以為十四日隔離

M，要救我呀

湘b

湘湘唔好有事

遲下吹雞掃埋西城班人湘湘就無嘢啦

韓湘仲咁信你會交還羅柴施
一係你出監就即刻帶韓湘走
不過M係咪已經有計劃?

最多咪救多次羅柴施專業被救師

叫岳游安劫多之獄

叫岳游安劫多次獄

課金有加更

講好左架嘛

413未摵*

414好似冇寫*添

~冇左粒*

話時話而家已經去到第8頁

耶菁

M真係...將自己為數不多嘅感情line都斷埋...
...
...
做得好達尼同M先係真愛

平頭囚犯=點啊依家 邊個威啲啊

成功了吧！320樓上

一柴多用

好多錯字

羅柴施，一米六三左右
咁矮嘅
啱啱好夠資格做狗

小睇紙言
多謝解答

湘湘俾西城薈懲罰會唔會投靠M

會
跟住順便搞掂埋班軍佬

感覺之後好大機會係M聯合西城同寶琳食左夕鯨國

破佛佢啲人嚟喎
係都直接拱手相讓

兩日由病港 I追到live

今晚係咪好夜先有文

咁撚勁

有冇可能呀
果到加埋成二百幾三百萬字
你就算連續48小時唔訓唔食唔飲唔沖涼，都要每秒睇十幾個字

基本上係日睇夜睇

有啲冇乜重要既位都係飛住咁睇 望一望大概故仔就下一節
試下唔好一黎就ban人？

飛住黎睇不如唔好睇

我點睇由你黎評論好似唔係咁適合？
我睇完理解到成個故事既發展流程咪得

咩叫唔適合?睇你講完句嘢回下你 呢到大家吹下水 你又想發表又唔想人討論 咁玻璃心就唔好發表偉論 比人話2句就成個人震晒咁

今晚深夜先有文

怪唔知得睇文嗰陣啲罵戰多到咁
我係咁而講兩句都起哂鋼咁想撩交嗌
冇咁好氣

多得你呢種人士

唔好借啲意推po啦屌

唔好太夜唔係無人推POST

佢點享受佢嘅閱讀關你咩事

咁我點講又關你咩事

條友目的係靜靜雞推po 唔好中計！

以你嘅邏輯嚟講
佢點閱讀係關你事嘅話
咁點解以你嘅邏輯 你點講唔關我事

真連登係咁 慣咗
實有部分人係咁

你嘅邏輯嚟講佢話完點樣睇 我回 你又話唔關我事 咁我應左佢既事你又話 又關我事? 咁我話點講又關你事 你又話我講就唔得 偷換概念

睇下你地自己講乜先啦叻人

隊到你個玻璃心

你評論嘅係佢不如唔好睇 呢點明顯唔關你事
我評論嘅係你嘅評論中有錯 呢點我糾正你並無問題

Btw 你係咪睇唔明我講嘅嘢
我講緊佢點睇唔關你事
而我指出以你嘅角度嚟講係關你事嘅

Btw 你講得好唔通順 執下啲句子啦

睇完 多謝讚賞喎
都唔係話串你架啦 不過我同你 高下立見

繼續屈 反正你講嘢冇邏輯冇理論

不如你諗下想點啦 又話唔關我事 但我評論又有錯 咁由一開始就已經係唔關事啦 你自己講就岩 人地講就錯

點夠你黎呀 又話關事又話唔關事 思覺失調咁 又偷換概念話左係討論區 但你呢種人自我中心到 人地講就唔得 你講就岩晒 要人就晒你 人地只要有意見就打晒震

你就有啦 一時又話唔關我事 但又可以馬上又關我事
仲有呀 佢話咁睇岩佢 我回佢最多係唔同意佢睇法同串佢幾句咁 你就上晒身偷換概念咁扮勁先嘔心

又隻揪

有兩個傻閪推緊

又12點幾 就合埋眼

咁都有得鬧

上次都狙擊波台狙到嚟講故台
而家真係發生咩事都唔出奇

不過都係多得呢啲人先推得咁快

暗黑推文大法

咁都有得嘈，幾歲

咁你同睇完谷阿莫話自己睇過套戲有咩分別

我睇得開心咪可以

唔係撩交嗌
認真如果有時間可以慢慢睇多次
會有唔同體會 好多故我都睇兩次以上

我明呀
我都會重睇啲故 只不過依個故吸引到我想快啲追到live

上面講十四天 背叛者 虔誠者個d睇過未
呢啲完左嘅故可以慢慢睇

冇呀 我係用追故mode睇
同埋本身冇追開墨說巴啲故 剩係睇過變蛋蛋嗰個故同埋病港

用penana 冇廣告 齊故
睇得舒服好多

我平時用紙言睇 係冇update先黎講故台睇文

紙言好多濕鳩片廣告
聽住歌睇會好麻煩
純追故用Penana最方便

下 有咩？我用左咁耐都冇遇過

你有ad block?

你用手機定電腦睇？

冇呀 我睇其他app都會彈廣告

我用手機呀 成日都有d濕鳩片
等我去cap張圖先

真太煩
但電腦睇應該有得ad block
不過手機真係方便好多
要取捨下

文文文

呢d片廣告 篇篇都有

Try penana
不過呢個app推岀搞到好多作者搞差別連載
令到連登po小左人推po傾劇情
我課左金又唔好意思係連登劇透人

我係得下面依條bar

因為你係app
我換左手機要用瀏覽器

Sosad 依家紙言下左架？

下左成年都有

仆街真係唔知

做乜無啦啦下架嘅
我轉咗手機冇再down返 都冇留意原來下咗架

唔知喎勁唔方便

屌9up都可以有罵戰
洗唔洗咁認真玻璃心就翻屋企啦

愈亂愈好！

真心人哋9up兩句唔洗咁認真逐句駁
每個人觀點都唔同

唉好小事
我比較在意有文睇未

大約 3-4點 啱啱瞓醒 食緊野

i phone？

Yes

i phone好似唔down得不過爬完文先知下咗架
以後換咗機點睇故

LIHKG追故mode/penana

有其他紙言睇開嘅故

墨巴慢慢，唔使急

瀏覽器 冇辦法

屌，upload返個app俾人down啦

真

上面又暗黑推po

訓先bye

百幾個reply 以為有新文
原來係有弱智仔亂咁屌人

4點啱啱好起身睇

我睇病港1都係差唔多完先開始追 嗰時日日走堂睇通宵 都用咗個幾星期

病港1都幾劇情緊湊下（相比起2）難d飛住睇喎⋯⋯

病港1用紙言睇 睇得都快
反而連登追文先慢

呢個真 連登開咗追故模式都要係咁碌落去

不過兩日真係好勁 你應該冇乜點瞓覺

我病港2 用連登追左10個po左右既文 睇得好少同埋用長左好多時間

本身睇野都差唔多係飛住咁睇 用連登一更黎講如果唔係大戰嗰戰都係2分鐘就睇完

見到ShortCut有99+
—> 出咗好多文又有無聊罵戰

已經深夜了

咁即係五點幾六點啦

仲未有

已經四點半

點估到訓醒返黎都仲未有文

見到深夜有文但天光都未見

頂唔順
聽朝先有文睇了

5點喇

條件提出不到兩日，獄長就安排好時間，讓我和跟各個大病獵會面，而每次只能見一位，可能他怕我們集體作反吧。

實際上，區區幾個人是做不出什麼大動作，更何況監獄內部環境和路線未明，逃出之後的倖存區也是個更大的籠子。

不像大本營這種小型倖存區，我們的反抗對於夕鯨國而言，只像螻蟻般渺小。

會面那天，我不過是想把病獵協會日後的發展，在最後告訴他們。

第一個會見的人，陳一劍。

我吩咐他的事情好簡單，就是好好照顧後輩們，就僅僅如此。

第二個，富馬史。

我讓他好好照顧戰馬，座騎的使用權就交給他了，我要以後病獵協會成立一支南征軍隊，而進入大部隊前的訓練，包括基本的陣型、知識、意志，就全交由他培訓。

南征軍隊的想法，是基於營救戰的成功，還有岳游安的影響。

身為前西城薈軍人教官的他，這星期的全天候，都把自己教學和培訓的事情一一告訴我。他說成立軍隊目的，除了是一個組織必要的武力外，更是聯繫勢力的榮譽和紀律。

第三個，薛墊仁。

我主要給他負責區外的巡邏據點，特別是荒郊野外的山頭上，只有病獵長期偵測，才能掌控港島區整體的局勢，例如哪裡特別多病者出沒，總需要一個情報網。

第四個，蒙柯亞。

關於醫療學問的一切，就全交由他了。

希望他能培養到一群，醫學知識豐富的人才，畢竟最專業的醫療界人士，往往都會投身福利較好的中、上環企業區。

第五個，博海德。

他發明的戰爭工具，似乎很起作效。

我跟他談論了很多事情，包括他以前在天環區研發的熱氣球。

「哈，你仲記得啊會長？我將個熱氣球計劃擱置咗好耐。」

「點解唔研發落去？」

「因為我投入返病獵嘅事務啊嘛。」

「咁如果要你依家繼續研發，大概幾耐會整好？」

「吓？」博海德愣住。

我對他微微一笑。

「大概......三個月？」

「有冇得，三星期之內。」

「會長你想......」

「無，不過係隨口問下。」

「咳。」博海德看向門口處的獄卒，他是負責監視囚犯和探望者有否異常舉動。

「我諗三星期左右，只係整到半成品。」

「何謂半成品。」我問。

「即係可以起飛成功，但幾乎唔可以順利咁降落。」博海德眼神變得認真，跟我說出另一補救方案：「不過降落傘嘅話，可以彌補依個缺憾。」

「太好，希望我有生之年，可以喺香港見到熱氣球。」

博海德握緊拳頭：「一定，你一定會見到。」

第六個，百里。

過程他一貫作風，情緒極為激動，有好幾次用拳頭擊向屏障，估計是想測試厚度，能否徒手破壞，但對疑惑上前的獄卒解釋是拍蒼蠅。

我給他繼續無條件行使武力，繼續折服任何人。

我相信他的忠肝義膽。

我會讓他密切監視叛獵組織等人的動向，自上次闖入他們數碼港的據點，他們疑似想要利用病者知識，跟西城薈進行著一些勾當。

第七個，烏納咒。

我會讓他追蹤牧師的動向，Dr.D的事情讓我放心不下。

第八個，林楚。

因為他頭腦過人，我讓他秘密調查西城薈。

他們似乎想要利用病者，進行什麼傷天害理的事情。

最後，是雲梨。

把他排最後的原因，是因為需要跟前面的大病獵告知，將會把雲梨晉升為「病獵大師」。

我盡管沒有落過場觀察，但他的實力我都明瞭。

現階段中，病獵協會並沒任何一個能夠決策的人，因為大病獵們都位於同一職級，有爭議時自然下不了決定。

如果把雲梨晉升一級，那就方便得多。

我亦都相信，他做的每個決定。

「今後，好好睇住協會。」

「咁快打定輸數？」雲梨看著我。

「你要拎到天環人嘅信任，否則以後協會行政上會好困難，下場會好似我咁。」這也是，我把雲梨晉升的原因。

「依個唔係你嘅結局......會長。」

「之後落嚟嘅事你仔細聽住，關於點樣推行協會今後嘅發展，最緊要係奪得天環人信任。」天環人最大問題是，不能夠直接殺死。

接下來，我便把一五一十全告訴雲梨。

雲梨聽完後，更有一句回應：「咁樣好冒險。」

「病獵永遠就處於冒險中。」

「明白，我會照你嘅說話去做。」

「嗯。」

最後，雲梨都離開了。

這次，我沒讓南淵七病獵到來。

因為，相信他們仍在適應當中，蒙柯亞也說他們似乎患上了戰爭創傷後遺症，這些年天天持續戰鬥的他們，對於協會的日常未能融入。

於是，待他們轉好一些，會讓雲梨派他們到病獵營駐紮，成為南區與北區之間的駐紮中堅，同時往後的正規南征部隊，經過富馬史審核實力後，將會派進病獵營給南淵七病獵培訓，讓正規軍能跟隨他們七人接受高強度的團體訓練。

以上，就是會面大致內容。

大病獵全走，獄長才現身：「我就滿足咗你條件......」

「羅柴施會今晚送過嚟。」我已經跟林楚交代。

「咁就太好。」獄長滿足地握住雙手，臉上堆滿笑容：「模型就係要收集全套先成事。」

「我係你模型之一？」

「老實講我對你無乜興趣，畢竟你只係政治鬥爭下嘅犧牲品，六十一層以上先係我嘅展品庫，我先會細心「照料」。」獄長付之一笑。

「咁大河孝？」

「呯」獄長沒有回答，徐徐離開。

回到六十層，我繼續被監禁著。

這數天，我仍然在腦中複習暗殺術的奧義，感官幾乎超脫到時間之外。

每每一被打敗從中醒來，岳游安便會打開金口指點兩招，情況就像武俠小說的主角入到窮途末路，卻塞翁失馬般得到高人指點，進而練就更為精湛的武技。

就算我心中交戰全日不敗，都總會在某個時間點醒來，那便是獄卒向我們潑濺豬潲餵食時的情況。

但今天，卻大為不同。

兩名獄卒分別把我和岳游安的手銬都解鎖，然後又把在場眾人逐一解鎖。

「咩情況？」我模糊醒來。

「呵呵......」岳游安笑而不答。

儘管手銬解開了，但沒一個人敢於反抗，可能心靈大家早被這漫長的荒廢，折磨得不成人形......

獄卒們手持燒得紅熱的鉗子警告眾人：「唔好講嘢！企直少少，太平紳士即將嚟到，如果有任何人敢玩嘢......你將會比死更難受。」

太平紳士......？

以前的社會中，我都聽過類似名銜。主要責任是巡視監獄，確保其有效管理，以及沒有任何人士受不公平對待或被剝削權利。

但合和中心太平紳士，簡直出乎意料。

卻不知，接下來自己真正要面對的事情。

我們站立牆前快要十分鐘，期間鄰近一名囚犯只因打了個呵欠，就立即遭受到獄卒的懲罰，三把燒得赤熱的鉗子往他身上一夾，慘烈叫聲隨即嘶叫而出。

原本肉色的乾燥皮膚，因燒傷轉成焦黃再到炭黑，整個過程我們被迫觀賞這具肉體的崩壞，以及他難以言語的慘叫，四名獄卒就像地獄來的門徒，面具不會透露他們一絲的罪疚之色，可行動就足以證明他們的喪心病狂，是以虐待為樂的人。

待他喉嚨喊得破聲啞掉後，四名獄卒才把他人拖出去，沒人知道他的下場。

見他情況慘不忍睹，我都不敢動太多小念頭。

良久，有人把紅地墊鋪設進來，把地面的所有污垢都暫時掩過。

緊接，獄長站在六十層門外，恭迎著某位人士。

那人左腳才踏入來，我就知道他身份不凡，因為他有隻閃亮的皮鞋。

「Good morning！所有criminal們。」太平紳士有個啤酒肚，身穿西歐風格的服飾，明明跟現代格格不入卻毫無違和感。

「今日好幸運太平紳士，高爵士嚟到巡視，大家如實咁回答就得。」獄長說。

太平紳士先橫視一眾囚犯，後在眾人保護下開始巡視，並不時向囚犯作出提問。

「每日食得飽？」

「飽......」囚犯毫無靈魂地回答。

接著，太平紳士又問另一個囚犯：「今日凍咗，有冇足夠保暖衣物？」

「有......」那囚犯回答。

一個二個，明顯都在說謊。

應該說，太平紳士都知道他們真實的坐牢情況，到來都只不過是遵循一問。

但還是有些不懂世故的年輕人，真的相信他。

「太平紳士！我係無辜嫁，我無殺過人啊......！」有個二十來歲的青少年，激動地為自己叫冤。

「放心，我哋咁大個國家，唔會令你一個少年咁樣白白坐監。」太平紳士把手搭在他膊頭，繼續說：「令你坐得監，一定係因為你有做過。」

「吓、我、我嗰陣......」青少年啞口無言。

「日子其實唔太捱，加油。」太平紳士為他鼓勵後，青少年更為絕望。

對於這名太平紳士，我留意到只有其項上的天環。

他是天環人的一份子，難怪能夠擔當這種要職，肚皮亦能養到那麼大。

這名太平紳士來到我面前，特意停下來：「你就係殺死奧密大教主嘅兇手啊......」

「佢係自殺。」我答。

「毫無悔意。」太平紳士嘆氣、搖搖頭。

之後，基本上沒什麼特別，是到大河孝那一邊他們有笑著傾談幾句。

「我代西環區嘅管理人，李躍龍先生向問你一聲好。」太平紳士一轉態度。

「唔客氣！我多你哋每日特別俾我嘅伙食先真。」難怪大河孝聲氣充足，原來他有受到特別照顧。

「餐點有嘢需要改善？」

「無嘢要改，特別係個碗香茹滑粥，特別好食。」大河孝讚賞。

「你既然氣力咁好，我一陣買你贏。」太平紳士說。

「信我！」

轉眼間，太平紳士經已巡視完一整層。

「滿意嘛？」獄長禮貌一問。

太平紳士整理一下衣領：「幾好，但地方似乎有啲逼......係唔係需要清理下人口？」

獄長點頭稱是：「咁當然係。」

「準備下。」太平紳士帶著微笑，走入與監房一欄相隔的鐵籠外。

緊接著，獄卒們逐一退回到鐵欄外，在那只足夠兩人通過的小通道觀看著我們。

「由依一秒開始，最後剩低落嚟嘅人，可以獲得減刑。」獄長像讀稿般流暢，似乎不是第一次舉辦。

岳游安這才開腔：「太平紳士......不過係想嚟睇啲刺激眼球嘅事情......」

「仲唔為自己嘅自由爭取機會？」太平紳士拍拍手。

大家都被擊掌聲弄醒，立即把握當下的機會，就算是剛才自稱無辜的青少年，都紅了眼似的正尋找目標，而他第一個盯上的......正是岳游安。

可能，是盯上他又老又瘦吧。

「每日為食老鼠補充蛋白質......就係為咗呢一刻......」岳游安那死寂的眼神，忽然銳利地盯向前來的青少年：「呵......」

畫面，一瞬間逆轉。

青少年像頭羚羊，不知死活地奔往一隻年時已高的老虎。

但虎，終究是虎。

是改變不了的事實。

閉日。

「啵滋～！」岳游安一出手，兩指就準精地插入來者的瞳孔。

「啊嗄......啊嗄嗄......」前來的青少年只餘得全身發抖，發出無聲的訝異。

「咋──」岳游安兩指尖拔出，連同眼眸組織一同拉出。

西城猛虎出閘！

「老嘢！！！一於就搞掂你先！！哈哈哈！」一名拳重的大漢，把拳頭打向岳游安。

岳游安快速下閃，順勢使出二刀戟。

一記手刀插向腹，一記手刀插下顎！

「嗚嗄啊啊啊──」大漢倒地。

緊接下來，六十層的囚犯打成一遍，我也不例外。

形形式式的人物會前來挑戰岳游安，可是他左右手都各施「閉日」，以這迅速又殘命的招式，一秒斷送了來者的性命，就如自動追蹤眼睛出擊的槍矛，雙手顯然已化作「人間兵器」境界。

一眨眼回過神來，岳游安身邊經已倒下了七、八個人，但他始終輕描淡寫的。

「啊！」有個囚犯想向我張咬：「嗚啊！！好耐無食過人啊！」

經過每天反覆的冥想戰鬥，我腦部潛意識之下，就使出了那一招──斬喉。

「呯」

「嗚──」食人魔按著喉嚨，彎膝坐下。

閉日！

「啵吱──」我伸出兩指，硬生生戳入食人魔囚犯的右眼。

「嗄嗄嗄嘎......」由於斬喉破壞了他的喉嚨，以致他暫時無法說話。

可能因為我力度不足，使得他只是失去了視覺，並沒有像岳游安般插入到神經線所在的骨縫之中，但都經已足夠。

之後還有諸多的囚犯前來，我和岳游安同施閉日，為囚犯帶來不見天日的黑暗。

「嗚啊......」、「還我隻眼呀──！」、「啊啊啊啊！！！」、「嗚啊嗄......」

可能我們兩人都分別打得起勁，不小心碰到彼此的背部，就立即反應過來要轉身施出閉日，幸好我和岳游安二人在指尖抵達眼球表面前，就停下手了。

「呵......學得唔錯。」他將眼睛移向我身後的敵人。

「多謝你教導。」我亦看向他身後前來的敵人。

蛇陰！

斬首！

我使出蛇陰，踢向其身後的敵人。

岳游安雙手則依著我舉腿之勢撐上，凌空伸出雙腿夾向我正後方敵人的頭顱，並使出斬首之技。

「格噠──」腰腳並用，敵人立即斷脖。

「呢兩個人......點解一直用同一招......」有獄卒留意到我們。

就連顧著觀看大河孝殘殺他人的太平紳士，都把目光移到我們兩個身上：「似乎有黑馬喎。」

大河孝借著特別的餐飲照顧，擁有比一般囚犯更大的力氣，加上他本身就有些格鬥底子，使得其他囚犯都不夠他打。

剛才那麼多囚犯過來，都是因為要避著大河孝而來。

我和大河孝各自監禁的位置，正是兩個半圓，因此是看不到對方。

但現在看來，終歸要一戰。

囚犯倒臥的幾乎七七八八，較幸運的可能還在地上苟延殘喘，不幸的早就魂歸天國。

現在，只剩下三人。

我和老囚犯岳游安，徐徐地行到大河孝面前。

「哈哈哈哈哈哈......」大河孝看見我後，不自禁放聲大笑：「你喺到啊病獵會長......我兄弟馬谷川嘅仇......好快就會得報！」

「佢一日有足夠三餐，論力氣你哋唔會夠佢大。」獄長說。

「細路，交俾我就好。」

岳游安獨自上前。

我很久，沒給過人當小伙子。

嘿。

補400正評

入嚟就有文

細路老野

M安排雲梨做大師 真係傑出一手

大河考本身可以一打幾個大病獵
岳殘住血都打得嬴真係不破尚level

墨巴好識吊人胃口

仲要大河考好食好住

睇到細路嗰度有d感動，好似見返以前老賢咁

斬首即係鉸剪腳

一望到捷徑99+就知有野

暗黑推post法

好頂癮

push,

唔好要Monster殺岳游安啊

點解岳游安明知有清理人口
仲要將自己嘅絕招教俾M
係咪一定要死剩一個

羅柴施運送過程會唔會出現意外

M係咪已經諗倒點走
坐熱氣球返將軍澳?

佢行過隔離區已經冇問題啦
唔係睇個管理人拉唔拉嘅咩?

不過其實嗰啲治安係由邊個負責?
好似淨係得中立區(金鐘)先有軍隊 嗰啲所謂治安人員係管理人自己出錢請?

逃脫條罪仲大 好易俾人捉番
想問銅鑼灣係邊個管?

我之前都問過好似都冇人答...
會唔會淨係得墨巴知道

佢本身都判咗死刑啦
冇嘢輸

陳浩南

贏咗係咪有得減刑
不過應該減唔倒幾多

死刑都有得減㗎咩?
唔使死?

各位巴打 知唔知道《虔誠者》係完咗未?

本身係搵個原因放大河考出去姐
點知對手個主角

你睇到佢個結局寫咩呀？
真正嘅主角先準備出場

仲未開始睇呀
諗住如果爛尾嘅話費事追

3年前完咗故啦喎
等睇傲天

你覺得病港1完咗未？一樣道理

好

M用西城薈啲技會唔會害死自己

嘿。

可能之後俾西城薈捉 呢啲技會救咗自己

推到800 like

可唔可以早啲

大家係咪都等緊傲天、東方白同埋小松嘅故？

女童軍 驅魔者 離魂記

的確，呢三個都有排未出

冇爛尾

不過睇完之後唔知等多幾多年之後先可以睇到續集咁解

推
今晚要加更

補定800

傲天其實即係邊個故?

未出

你睇虔誠者就知
冇爛尾 好好睇
只不過大家等緊續集

Pushpush

睇嚟可以早啲瞓

以前係咪出殺手故？ 紙言好似揾唔返

係呀
唔記得係高登定連登睇過
但好似好短 得一定兩個post

多多25個正皮就有加更啦

最後會唔會係岳打死左大河孝，但只可以得一個生還，然後

左悔？

淨係記得一開頭主角自立門戶接order

推啊

今晚早定遲有？

文
想瞓 聽日又要早起

啊啊啊啊啊！！！！！

大家估下今晚出文會唔會晏過尋晚

已經係朝頭早 唔係「晚」

即係要估會唔會「早」過尋晚
追墨巴故追到個人生理時鐘都好奇怪

「哈哈哈哈！你都幾有自信。」大河孝譏笑。

「大河孝唔好掉以輕心，佢以前係西城薈嘅特務。」獄長在旁提醒。

「西城薈？嘿嘿嘿，佢哋嘅軍隊以前成日喺我嗰營到，買唔少倖存區嘅補給品，都算係半個自己人，特別你睇下佢，一個氣虛力弱嘅老人......」大河孝捏捏拳頭，一副看不起的樣子：「我真係唔想虐老啊。」

獄長為了讓太平紳士看得更投入，道出大河孝的背景：「大河孝以前係個豬肉販，後尾進入病港初期打家劫舍嗰陣做海盜，同馬賊馬谷川相識，兩個人因為手法太殘忍，會對受害者嚟一場非人可承受嘅折磨，而被社會上嘅人稱為「雙子盜賊」。」

大河孝擺出一張陶醉之色，補充自己的故事：「我殺豬從來唔係用最人道嘅電擊，因為實在太悶太無癮。我有幾個玩法，一係尷生咁拎枝棍毆落隻豬個頭到，通常隻豬會立即全身抽搐，渾身顫抖咁痛苦死去。好玩啲嘅就掘個大坑，將啲幾十隻豬推哂落去，然後倒汽油加個加支未熄滅嘅煙，下一秒就會聽到美妙嘅地獄盛宴，你會聽到啲一班豬撕心裂肺嘅慘叫聲！哈哈哈哈哈......」

「你當所有人都係豬？」太平紳士問。

大河孝彎下身，硬生生拔出一名昏迷囚犯的眼球：「人本身就係豬嘅進化，豬天生就要俾農場主人殺死。」

他把那囚犯的眼球吃下：「唔......十足啫喱果凍咁。」

太平紳士不帶任何鄙色，反而嘴角上揚：「你嘅過去都幾殘忍，但十分之有趣。」

「多謝誇獎，如果寬恕營有機會重開，我免費招待你做VIP！俾你感受下掌控他人性命嘅快感。」大河孝仍然想著重操故業。

「我比較鐘意睇人落手。」太平紳士說。

岳游安不發一言，豎起兩指。

「哈！！！」大河孝大嗓門一喊，揮出直拳。

拳頭抵達鼻樑前，岳游安俯身下閃使出二刀戟！連續兩記戟般的攻擊，大河孝卻不露一點痛楚之色，反而雙手作虎打出一拳。

岳游安配合蛇陰以疾步拉開距離，只見大河孝擺出獸拳般的姿勢。

「有啲睇頭。」太平紳士舉目觀賞。

「呵呵......」岳游安繼續伸出兩手四指，瘋狂地施展閉日絕技。

大河孝為了保護雙目，只得把雙手舉在臉前，但相對地亦掩蓋住自己的視線。

「呢......個......老......嘢......」剛才意氣風發的大河孝，一時間啞然了。

突然！岳游安停下了攻勢，大河孝以為對方氣力不足，殊不知後頸一沉，原來岳游安使出了殘步。迅速閃到對方背後，然後揮出一擊手刀，將其意識完全打暈。

可惜給大河孝死忍過來，他轉身出手要往後方擒拿，迎來的卻是兩隻手指直戳過來。

閉日！

「咋──」

大河孝左眼給刺穿了：「嗚......！」他那隻要擒拿的手及時捉住對方胳臂，才制止得住戳勢沒造成致命的下場。

「大可惡......」大河孝咒罵了一聲，使出一記帶馬歸槽。

「格噠──」岳游安右手甩骹。

「一隻手換一隻眼，精彩精彩。」太平紳士悠然地拍掌。

「哈！！」大河孝以肩擊，把虛弱的岳游安撞走。

趁大河孝不為意，我從後跑至他的背後，兩腿一伸使出斷首。

可是氣力比拼下，我沒足夠的力量把他頸骨扭斷，更被暴走的大河孝帶到牆邊，撞了過去牆壁之上！

「呯」

我倒地不起，看著靠近的大河孝。

「我理得你邊到學識咁陰毒嘅武技......」大河孝打算一拳打碎我的天靈蓋：「無食飯嘅人，就係唔夠食咗飯嘅人鬥！呢個先係真理！！！」

我腦海中忽然浮現香港仔華人永遠墳場那次，雲梨舉起雙腿束縛住傑洛曼胳臂的那一招......

大蛇纏手！

「噢，係鎖技？」太平紳士說。

「我睇就係......」獄長答。

「噫......！」無法擊下的大河孝，咬牙切齒的。

閉日！！！

「咋！」我伸手戳向大河孝右眼。

這次，他連唯一的靈魂之窗都失去。

「嗚呀呀！！！！！」大河孝苦痛地叫喊。

大河孝狼瘡地後退，兩目滲出血液：「啊啊啊啊啊！！！！！」

我剛才的出招，都看在岳游安眼內：「你已經學識我真傳......」

「你隻手有冇事老岳？」我試著幫他把骹位移正。

「呵呵......」

「兩個日日食豬潲嘅人都打得低大河孝......」獄長不敢相信。

「佢哋喺左面！出拳！再右少少！」太平紳士還試圖說出方位給失明的大河孝知道。

不過，大河孝經已陷入瘋狂，橫衝直撞像隻犀牛，最後更撞上牆壁當場昏倒。

正當我以為一切都塵埃落定時，有個身影從後方悄然地靠近。

他不是大河孝......

是個，完全不起眼的囚犯。

他手上握著把骨刀，就要刺向我的後頸......

「唰！」

岳游安沒絲毫猶豫地，替下我擋下這一刀。

「......」我愣住。

「有趣、有趣！嗰個係咩犯人？」太平紳士張大眼睛。

「佢係犯下政治暗殺嘅犯人......」獄長對他出奇不意的攻擊，都感到極為吃驚：「過去三年因為一直幫自由派暗殺保守派嘅議員，最後被送咗入嚟監獄到......「暗殺者」葛帆。」

我使出二刀戟和蛇陰，快速擊倒這個名為葛帆的人，並把他壓於地上，不以閉日取命。

「噫啊！」葛帆想奮起反抗。

「你係自由派嘅人！？」我問他。

「啊啊啊！！！」葛帆像聽不懂人話。

「點解要偷襲我......」我折斷他一根手指。

「格噠」

「嗚......！！」

「你仲有九次機會......」

我看向頸部傷口正滲出血液的岳游安，又看向牢房外的獄卒：「救人啊！」他們只是一排站著的冷眼旁觀著。

「格噠」我再折斷一根手指。

「呀啊啊啊！！！」

「答啊！！」我於他耳邊怒吼。

我一次過折斷全部的手指，全都斷掉則用力多扳斷一次。

十指之痛歸於心，暗殺者葛帆的表情因痛苦而扭曲：「受......受......受議員指示......」

「邊個議員！」

「田......田永......和......」

「點解要暗殺我......」我怔住。

痛得落淚的葛帆，把一切的計劃道出：「只要你喺獄中死咗......人民就會認為你被保守派獄中陷害......人民嘅憤怒情緒......就會爆發到保守派身上......唔好再搞我手指......」

我把葛帆的頭呈向自己，使出一招閉日將他了結。

「啵咋──」

「嘎嗄啊！自由派萬......歲......」葛帆眼睛定格，斷氣身亡。

「老岳......」

「Ｍ......」岳游安眼光模糊，看向牢房的天花：「實際上啊......」

「......」

「我一直唔希望......得到自由......」

「......」

「一旦我自由......就表示......西城薈經已攻入夕鯨國......」

「......」

「戰爭係殘酷......我唔想有更多......戰爭下嘅犧牲品......」

「老岳......」

「畢竟我哋人啊......」他安祥地漸漸合上眼皮：「要搵到......自己嘅......自由......」

「......」

「......」

「......」

太平紳士笑一笑，動身走人：「呵，呢場表演不過不失啦。」

「高爵士我送你出去！」獄長為他領路，並指使獄卒工作：「其他人入去清理一下。」

我跪坐地上，看著失去脈搏的老岳。

回想他最後的遺言，我陷入了沉默。

文呀

準備戲肉了

點解阿博士咁勁可以留低仲殺埋岳遊安

一開波扮死掛

而家假學歷都唔夠玩 仲要玩埋假死啲陰濕野

訓前有文 一生一大樂事

岳叔

第一眼睇錯咗做葛珮帆

假博士

連續幾次睇錯

帶馬歸槽

一出場就死左

已經唔知爛第幾次墨巴其實係咪好憎小松

敏敏

要改名做 小松(被墨說針對)

你意思係追到病港live所以想睇翻小松故？

每見到一個角色死都會好心酸
老岳

本來我都會
但葛帆呢個名令我極度出戲完全投入唔到

如果佢冇死 佢地就要隻揪 唔啱觀眾口味

我想講d暗殺術都無暗殺過人
全部都正面隻抽

坐晒觀眾咁點暗殺
一招秒殺已經好有暗殺嘅精髓

啱啱都有諗過
去到最後會唔會要佢地隻揪 m主角光環實打贏老岳
用返老岳教佢嘅招式插盲返人

而家兩派都係M嘅敵人
又開支線

呢個時候博海德會唔會叛變呢

夕鯨國毀滅路線

Monster: 成為我嘅敵人都唔會有好下場

我一個人，

就是勢力了。

嗰陣睇到呢句 打撚左個冷震

過咗800 Like 啦

推爆佢

今晚幾點有？

繼續等

葛帆 笑左，笑埋右

不過老岳生勾勾走得到既話, 一係就上山神隱, 一係就返西城薈做M 既敵人

依家呢個下場最公道, d 高手死哂, 又可以做返中二M繼續自high

點解咁講？

中二M

其後坐牢的日子，我感覺失去了一個朋友。

日夜交談的老岳，從死亡中獲得自由。

我不會怨天尤人、大哭大怒，畢竟人生在世，離離別別在所難免。

至少，我繼承下他的西城暗殺術，那是他鑽研一生的武學奧義。

我時時刻刻反覆思考，他最後的遺言......

戰爭。

他說，不想再有戰爭。

不過，我能否活到那天仍是未知之數。

現在就連自由派都要把我加害，想利用我獄中死亡的消息，引爆民眾對保守派的憤怒。

這地方，果然沒多少人能相信。

「咯──」豬潲時間。

老岳雖然離開有一個星期，但每次都會在冥想的心中世界重遇。我會跟他交手不斷地精進自己的西城暗殺術，除了我的死亡外，他依然會在我心中佔據一小個席位。

「起醒食嘢囉。」獄卒又再派豬潲。

前幾天初嚐時，我會嘔吐多番。

但後來習慣了，就盡快把它吞入口中，吸收固中營養就算。

「你去前面繼續派先。」一名獄卒說。

「你做咩？」另一名獄卒問。

「搵少少嘢。」

「快啲。」

「嗯。」

這名獄卒放下工作，來到我面前：「你就係Ｍ吧。」

我抬頭望他：「......」

該名獄卒從口袋拿出塊小麵包，偷偷拋了給我：「係自由派嘅議員叫我俾你，佢怕你會餓死。」

「係？」

「總之食咗佢，好好補充體力，議員佢會諗辦法救你。」獄卒草草說完，便繼續跟工作。

我看向那塊麵包，然後用腳把它一分為二，把其中半塊給老鼠啃咬，結果牠吃下去不到一分鐘，便吐出白泡身亡。

「救我......」我輕笑一聲。

我把頭貼到牆壁，看向僅限獄卒到來打開的鐵窗。

那天空上自由飛翔的鳥兒，是多麼的幸福......

不知不覺，一個月過去。

我的死刑舉行日子，亦都將至。

想在獄中造成我死亡的自由派，都再沒有找過我，似乎是知道自己的兩重暗殺計劃都失敗告終了。

要不是更早些時候，經歷過暗殺者的偷襲......

我可能會在獄卒偷發麵包時，給饑餓埋沒了理性，想都不想就吃上一口，才思考入面是否有毒。

但終歸結果如何，這一天還是來臨了。

我的死刑。

這個月來，我不知道外面的世界變成怎樣。

合和中心彷彿一座與世隔絕的孤島，除了思考、思考，就只有思考，你壓根不能做到任何事情。

基於保守派龐大的勢力，我想病獵協會自然沒有辦法把我救出。

因此，我早就留了後路給自己。

只希望博海德他，會如常到來。

「起身喇，今日係你死刑。」八時正，獄長親自前來接送。

他為我解開連牆的手銬，又為我套上新的手銬，派兩名獄卒捉住我手臂，帶我落到樓下。

未出到合和中心，我已經隱約聽見民眾的呼叫聲，但他們大部份是持反對聲音，我的民意似乎都不太好。

「戰爭狂人──！」、「你去死喇，人類已經夠慘嫁喇。」、「你又累死咗幾多人啊！」、「淨係識下屬去死！」、「換會長！換會長！」、「報應啊──」

有些人更向我投擲垃圾，十足一個千古罪人。

「「病港日報」枝筆真係厲害。」獄長輕輕一笑。

「病港日報......？」

「初初合和外面係有唔少支持嘅人要求釋放你，不過病港日報每日一篇咁不斷描黑你，～佢哋係保守派嘅宣傳機器，就算你無做過嘅事，佢哋都照可以加鹽加醋，你就當自己唔好彩，下世再重嚟過吧！」獄長說。

「你講咁多俾我知？」

「廢事你死得不明不白啦，話哂你都送過大河孝同羅柴施俾我，如果你可以唔死嘅，我反而想你繼續生存去幫我捉下啲通緝犯添，可惜啊，你點夠保守派鬥。」獄長搖搖頭一笑。

我的死刑地點，位於金鐘。

沿路上除了唾罵我的市民，還有想衝進保護線的病獵，他們口中一直喊著我的名字，臉上和眼神充滿了焦急，我知道他們在緊張我。

這次是我大意，輸了給天環人。

但不代表，就這樣完結。

金鐘區較多支持我的人，有些市民更因為意見不同而大打出手。

儘管情況再亂，我還是被獄卒強行押上死刑台，上面早有一條繩子等待我，只要套上頸項人生就玩完。

台下最前站著各區管理人，當中包括握緊拳頭王達尼和暗暗微笑的伍錦星，更有不少的天環人特意走出自己的小區前來觀賞。

後些少位置是病獵協會的眾人，再外圍後排的則是一般普通的民眾。

獄長順利把我送上死刑台後，一名來自金鐘區的死刑官宣讀出我的罪名。

「闖入天環教呢條罪根本唔成立！」死刑官讀到一半，王達尼就站出來：「有咩理由一秒將個建築用途改為「天環教」！？咁擺明係叫陷害，唔係犯法啊！」

死刑官給予他警告：「王達尼先生，雖然你有管理人豁免權，可以不受其他地方嘅法例入到罪，但都請你尊重一下場合，同現場咁多人，仲有夕鯨國嘅法律。」

「好荒謬......」王達尼到最後一秒，仍然看著我。

「依條法例或者係有漏洞，但要改嘅都會喺依件案例之後先改，否則當初定下嘅法律就太兒戲，人人唔需要遵守，可以自行更改定義。」死刑官給出解釋。

至於病獵協會的一眾成員，我可以感受到他們更為激動，只是強行把這份心情壓下來，皆因我讓雲梨叫他們冷靜，絕不要做出任何干擾之事，否則又會中了天環人的圈套。

萬一他們打算武力將我奪取的話，只會是兩敗俱傷。

而且更有籍口，讓其他天環人假意插手監管。

我要做的，一早就準備好。

「由於你係社會上較有威望嘅人士，我哋會公開你嘅死刑，並且喺夕鯨政府見證下，將你處死，消除公眾疑慮，而關於本案嘅所有事情，亦都應該喺你死後告一段落，明白？」

「明白。」我一直望向天空。

可能望得太久了，在場的人都不其然地抬頭望天，想看看我在望什麼。

藍天白雲，自由的飛鳥。

那是他們看到的一切，我望到的......

是更遠的事物。

「戰爭成功，但換嚟自己嘅死亡，真係勇敢嘅選擇。」西環區管理人李躍龍，都在場觀看著。

之後我又在場地上，尋找一個少女的身影......

艾匡。

最有愧艾匡的是，沒能陪伴她。

每次我們見面，都只是短暫的交談，但從來真正的擁抱，卻少之有少。

如今，我見她獨個站著，眼睛就像紅框。

還有除了博海德外的大病獵們，我跟他們相處的日子都不多。

草草計算，一年都沒有。

最後，坐著輪椅到來的瑪希會長。

不知她現在，是何許心情。

但我多少都明白，她為何採取休養心息的心態。

「有冇遺言？」死刑官問。

「有，但可唔可只同一個人講？」

死刑官向更高級的官員請示後，准許了這個要求：「可以。」

「王達尼，過嚟。」我看向台下的他。

「兄弟有咩講，我會聽實。」王達尼一上來，就把我抱緊。

「去靈實醫院搵嗰個人，繼承我未完成嘅事。」我凝視王達尼眼睛，道出最後一句：「係佢嘅話......一定可以。」

因為死刑官在旁聆聽，所以我沒說出那個名字。

「好......我會。」王達尼一秒就知道，我想找的那個人。

遺言結束後，我呼出一口氣。

死列台上，有兩名守衛和一名死刑官，此外台下有不少夕鯨國的守衛，要逃已是沒可能的事。

「行去正中間。」死刑官說。

我行到中間，由於我雙手被手銬扣著，只能由他替我套上繩圈。

「哇......」民眾區中，有個小孩指向天空。

突然，天上被一股影子所籠罩。

人們紛紛抬頭望向天空，發現到個熱氣球正於天上飄揚，那用來載人的大籃子，正被人從中扔出綁好繩子的沙包，以達至降低高度。

降到某個位置時，熱氣球上的更拋出了一個握手環。

「噫！嗰個、嗰個係我個熱氣球嚟喎！？」天環人之中，有個富人舉指向天。

「咩意思？」其他人立即詢問。

「係我出錢委託啊博海德整嘅熱氣球......」富人說。

「係呀！我哋原本諗住用嚟旅行嫁！」富人的老婆一同指出。

緊接著，忽然有具疑似病者的屍體，從熱氣球上被扔到地上。

「呯──」

「嗚哇！！」天環人和民眾們大嚇一跳。

保守派的議員們卻很快就意識到熱氣球的意圖：「佢想劫犯啊！！！快啲圍住死刑台！」

話音剛落，病獵協會的眾成員一同推開了鐵欄杆，突破了區隔人流的封鎖線。

「根據病獵執照賦予嘅權力，我哋懷疑嗰件屍體係受感染病者！」林楚率先上前，帶領眾病獵抵達前方：「全部人立即疏散撤離！包括任何政府官員。」

一個病獵捉住一個天環人勢力的核心，當中有行政官員、議員、企業老闆、管理人、各行領域的權威、天環教高級聖職、天環人等等，病獵假以保護之名，強行把他們帶出到場外，少不了那些守衛們。

「點、點樣可以強行嚟！！！」伍錦星想掙扎。

「對唔住，呢個就係法律。」林楚掏出電擊伸縮棍，警告他：「你再唔走，我就有理由懷疑你已經受到感染。」

王達尼見到這一幕，叼了根煙釋懷地看向我。

彷彿說：「就知道你唔會咁簡單送自己上死刑台。」

保守派副長譚國剛，一副意味深長地看向我：「幾好嘢，識得用法律反擊，但你要知道，法律招式唔可以用多於一次，以後我會提案修改你哋呢項權力。」

「隨便。」我回應他。

百里硬生生拉走譚國剛：「依到真係好危險呀──！」

李躍龍趁見一眾官員被拉走，馬上命令他人下手：「行刑者，拉柄行刑將佢吊死，唔需要等，全部守衛唔好俾班病獵阻到！」

金鐘的守衛們不再傻傻站著，反抗起病獵的捕捉。

可能城內的人過慣區內的生活，一旦看見病者心中的恐慌就完全爆發。所有人爭先恐後地逃出金鐘，只有我清楚看得見，那只是具毫無威脅的大眼屍體。

趁兩名死刑台上的守衛沒為意，我跑到握手環即將垂落的位置，先是快速轉身掠過一人，然後一腳踢倒第二名守衛，並踩上他的腰背用力一跳，倒掛把腳尖踢入到握手環中，利用前足將自己僅僅勾住！

熱氣球上的博海德一見我成功上來，便把剛才扔下的沙包割走，並利用燃燒器對球體內空氣加熱，使它重新上升，遠離地面！

我就這般半空倒立距離地面達整整十米高，唯有用力彎起腰骨，伸出被鎖扣著的雙手，捉住繩子不斷地攀上。

一些天環人都意識到這是場明顯的劫犯計劃，而堅決留下見證。

終於，我貼近到籃子的高度，博海德亦將我迎接。

我打算回頭多望地面上的病獵協會眾人一眼，見到雲梨正架設著狙擊槍瞄準向我......

「會長，再見。」

雲梨說出一句，只有自己聽得見的道別。

「呯！」狙擊槍的子彈直接打出。

隨後，在現場天環人的見證下，一陣嫣紅滲於我的胸膛......

「會長！！」博海德馬上把搖搖欲墜的我抱入熱氣球籃中。

一槍威力極重的子彈射出後，在場眾人都好像被震懾到，而停下了原本的動作，一同望向了天上，再慢慢把目光移向雲梨。

雲梨把狙擊槍放下，於眾目睽睽下宣佈：

「我係現存唯一嘅病獵大師，從今日起......我係病獵協會第三任會長。」

佢係自由派擁躉嚟㗎嘛

然後monster又返去將軍澳？

就咁樣變成影武者都好 方便暗殺

莎夏

一開始講到兩個地方與世隔絕咁

不過都好嘅
寫寫下轉場景又幾有新鮮感呀

雲梨

學嚟唔用咁學嚟把撚呀

寫就寫到monster好辛苦先打到返去嘅

最緊要殺晒班仆街先 邊個害過自己既都要殺

咁睇M係想搵滿天返嚟做會長 不過雲梨係...？

M用自己條命嚟做場show
不過其他病獵會當雲梨係叛徒?

咁都要暫時有條友守住大局先

雖然冇乜可能
但係如果雲梨其實係碟中諜中諜
最後都係幫天環人做嘢
咁就大檸樂喇

M以前都喺不良人做過雙重間諜

M= dark knight

M之鎮魂曲

諗翻起M推老賢落樓

估唔到呢篇咁爆反而冇乜人討論

倒掛把腳尖踢入到握手環中，利用前足將自己僅僅勾住

會唔會太型

M哥又假死

雲梨？？

老賢

M返將軍澳連合西城薈返黎一齊打柒班天環人！！！

西城薈點會打天環人

希望雲梨同M只係做戲

做戲多啦

主角冇咁易死的

明眼人就算未做會員睇後面劇情 都應該估到一定係做戲
唯一疑點係雲梨究竟係咪仲係間諜
佢咁有血有肉就算係天環間諜我都覺得係石內卜果種既心路歷程
佢應該一早就已經比m感動到 決心去幫m去消滅全港病者

主角唔死唔代表雲梨唔係二五仔

「會長，再見。」

雲梨說出一句，只有自己聽得見的道別。

咁睇雲梨應該真係二五仔黎喎

佢仲有把火獸+風獸 核心既大劍要用 未死得住
除非陳一劍啦...

好似叫滿天黎做話咁易咁

咁就要睇m嫂造化了

已經唔記得咗當時點解要咁做
可唔可以講返咩事 唔想重睇

雪梨

老賢要M博取不良人信任，所以如果佢殺死老賢的話不破尚就會信佢
加上Dr D要打M病者針的時候老賢幫佢頂左個針，所以M唔推佢落樓佢都會變病者
所以最後M含淚殺老賢

雲梨按M要求搏取天環人信任
覺得唔會射死

一講起啲回憶翻哂黎
感謝巴打 遲啲真係要重睇返先得

之前見過一定有交代嘅伏筆既
雲梨個人物設定好好的

已經有m嫂呢個朵

應該係諜中諜了

我睇唔透

M而家遮都冇把

睇到其他巴打前個月啲加密
都估到七八成

呢下真，都係忍辱負重

再見呢句兩睇啦

葉青🍵死撚左去邊

可能真係死左

嘩屌日日都好衝擊

m而家遮都冇把

有機會係唔想比其他病獵知，因為雲梨最後一個見m，m會唔會直頭跟韓湘去推翻夕鯨國？

硬係唔敢相信佢係碟中諜

肯定為左夠真淨係同左雲梨講，所以全部人唔知，升佢做大師都係為左咁舖路，要殺一早殺得啦

想佢做番佢之前既角色

Quote得好應境

我完全唔介意M真係死撚咗俾滿天揸正做主角

利申9up

但呢步好渣喎
之前m要跳去對面先咁做到啫
而家雲梨做但又照做會長邊個服佢單係啲大病獵就要步入春秋戰國時代啦更唔好話下面班細嘅

如果要做應該搵個更加置諸事外嘅人黎隊冧m，咁先呃到人嘅同時仲維繫到個協會

跟住應該會直接跳去滿天做第一視角扮到m真係死左咁主角滿天篇又係時候騎劫病港啦

滿天點繼承
M又武術精通 又閉日 又大劍 又七傘 又精神修為
又病者基因 一個人打一個鎮既病者 0.1%體脂 又去過咁多地方 如果咁勁都死 滿天應該都冇能力繼成啦

舞者既外型係咪好似彩虹站個3個雕塑咁？

原來就係巴打你用左董倫個名

本身一直都覺得雲梨鬼鬼地 我唔記得左佢係天環人 直至前幾篇講翻我先無再覺得係 但而家

同埋呢篇好有畫面所有情境都想像到
想知大家同我諗嘅係咪一樣 不過好難用字去形容 所以都係留翻啲想像空間

第二主角 滿天

（冷靜啲）

突然諗起 破佛喺M嘅死刑嗰陣係做緊乜

溝緊女

艾匡都喺現場喎

路人真都不如

sor自膠

唔係話跟左個女病獵大師走咩?

博海德係咪要坐監了 就咁睇啲市民一定覺得佢係劫獄既首腦

點睇都唔係想叫滿天搶返個協會返嚟打病者南征乜乜物物
滿天食腦型 我估係去天環人度做間諜
咁靚仔唔做間諜嘥咗

M點會死 唔驚

佢跟埋熱氣球一齊走喎

一齊去將軍澳？

M去將軍澳就唔洗叫王達尼去搵滿天
到底M要去邊

我覺得呢句係暗號 話比佢知M會留係果到 叫達尼去搵佢

唔會諜中諜啦 雲梨話好冒險應該就係指呢一槍啦 講得再見應該係m講明叫佢接任呢個安排啦

咁M都要有兩手準備，萬一真係死咗都有人接續

其實依家坑口個情況點
佢地以前爆完入去之後係咪都仲係病者之城?

而家應該係要拉攏天環人，咁雲梨本身係天環人又係間諜，佢隊冧M再做會長就最好啦

博海德個變化真係好大，冇記錯嘅話
啱啱開始嗰陣佢匿喺天環自己屋企不理世事
而家劫獄都做埋

示意圖

因為未畫過佢 唔想諗design

希望佢死咗

「博」

笑咗

會唔會係M本身個order就係叫雪梨射佢一野，等佢名正言順親返天環、政府，扮做獻世派。

之後M就坐熱汽球去靈實醫院搵滿天大Boss養傷，咁達尼b黎搵滿天就可以幫佢line up返港島...？

睇落好似一個做戲好屎既蔡一智

博

咁啲病獵咪變哂質囉
會變左兩派人，一派唔妥雲梨自立門戶/搞對抗，一派就變左天環人啲人
淨係大病獵都話有機會有默契可以呃到天環人，下面啲小病獵就一定呃埋自己人，到時而家咁萬眾一心嘅境象消失梗

病港以前係咪有漫畫版？

我次次一畫M你地就會話係蔡一智

好似中途爛咗

邊度可以睇返

病港1第一個po

今晚希望有加更

毁容點畫

起緊稿畫滿天b

話說M第一次見富馬史就睇過佢除面具個樣
仲要話佢面容端正

但之後再喺病獵營見富馬史塊面又有疤痕

我覺得有機會係M先去靈實養傷，叫達尼去搵佢，之後寫封信同協會既大病獵交代返，班細都死唔少人，其可能會唔like南淵七病獵，因為用咁多人力物力救佢地，借機令七病獵就做暗部咁？而m就可以去返大本營策劃下一步(幫艾匡打艾寶琳先)，再會合埋韓湘(可能要救羅柴施，順便攻入夕鯨)，然後雲梨就搏取咗天環人信任，裡應外合，西城薈+大本營艾寶琳+雲梨，可以搞掂班天環人

FF完

好似話之前係嗰個位太暗 睇唔清楚

原來係咁，已經唔記得咗

西城薈唔會搞天環人啦
佢哋唔係暗地裏有利益輸送嘅咩？

喺病獵營M睇完佢畀人整甩面具之後講

真係似

推呢幾篇睇到好肉緊

劇情好緊湊

禁博海德要跟M翻將軍澳開第二條線了
我覺得係M要雲尼扮射死佢
等協會好似無份劫走M 係博海德一個人做禁
然後反而協會幫手殺死個罪犯

等

西面。

香港大學，本部大樓。

有賴太陽的祝福，沒人打理多年的棕櫚樹仍然長得高。

大學都沒有一絲殘垣斷壁，末日當下明顯受到政府特別保護。

大樓內外瀰漫古典的氣息，小至紅磚及麻石，大至石柱和拱窗，每項都透露著陣陣濃厚的文藝復興建築風格，並與正門、走廊、庭園挺直站立的軍人形成強烈對比。

貴為香港頂尖的學府，固然擁有大量學術級器材和設施。

因此，能走入這裡的軍人，大多是紫荊軍中非龍則虎的人才。

心中只有為國貢獻的使命，其餘事情不屑一顧。

這裡本是一個讀書氣氛優裕的典雅之地，但因為建築倚山，地勢位於天環區後方，因而成為兩者秘密勾結聯絡，發展軍武的核心重地。

可以說，整個舊政府當今最為精銳的人才都聚首此地。

除了天環人之外，只有尉官以上的軍階，才能進入本部大樓。

這群鐵漢男兒之中，卻出現一個格格不入的女生，淡然自若地走入大部大樓。

她黑色的軍閥大衣上，掛著塊上校軍徽。

這名膚色白晢，長得清秀的女生正是韓湘。

「韓湘上校，犬隻禁止進入。」站守大門的軍人說。

尾隨著韓湘的路易士，於她腿旁繞圈。

「Louis，stay。」韓湘命令。

「汪。」路易士聽命地到一旁坐下。

韓湘輕撫牠的頭，就步入氣氛嚴肅的本部大樓中。

向來每名軍官回報任務，都需要來到本部大樓親自交代，無論成功與否。

今天，是韓湘需要交代「營救羅施柴上將」任務的最後限期，但她仍然兩手空空，就連上將的首級都拿不到回來。

她不傻，不會兩手空空走入會面室，白白讓自己遭受懲罰，而是先到智華館跟一名來自夕鯨國的情報人員聯絡。

對韓湘而言，香港大學路段不算複雜，因為末世之前她就入讀過這所學校，不太陌生。

智華館，是個給軍官們相討戰略、收集情報、交流資訊的地方，在眾多軍服筆挺的官兵中，韓湘一眼就看見自己聯絡的情報人員。

因為唯獨他僅穿一件啡色西裝，而且相貌是個極為普通的大叔。

「盧旺山。」韓湘走到他面前。

邊東張西望，邊喝咖啡的盧旺山望向韓湘：「韓小姐，你好。」

「我叫你搵嘅人，搵到？」韓湘直問重點。

「唉......」盧旺山放下咖啡杯，嘆出口氣：「恐怕已經唔得。」

「有問題？」

「早前你叫我打探嘅病獵會長，佢入咗監獄仲被判死刑，我一直試圖想同佢聯絡，但我曾經為天環人監視佢，仲同佢發生過少少衝突，我應該唔可以直接見佢......聽入面工作嘅獄卒講，佢同過一個叫田永和嘅議員見面。」

「然後？」

「所以我假借咗自由派嘅名，寫咗張紙條塞入咗麵包，再收編一個負責派飯嘅獄卒，借佢手將塊埋藏咗訊息嘅麵包交俾佢，個獄卒事後同我講返，麵包確實俾咗佢，但佢無任何回應......大概就係咁。」

「會唔會有方法救到上將出嚟。」

「合和中心嘅監獄，係夕鯨國最出名嘅大牢籠，因為個典獄長唔會受到一般金錢、權力、名聲引誘到，佢一心只係當大罪嘅重犯係模型咁收集，當一個人嘅興趣去到極致，你任何誘惑都係擋唔到，佢會用盡一切方法保護自己心愛嘅模型，對獄長嚟講羅柴施上將，就係一件失而復得嘅限量版模型。」

「即係......」韓湘眼不轉睛，看著地下：「我任務失敗。」

「辛苦你，韓湘上校。」盧旺山拍著她膊頭，說：「我只可以俾幾粒止痛藥你，等你撐得住斷肢嘅痛楚。」

彷彿接受不了失敗的韓湘，神情和眼神充滿了執念。

「藥......」盧旺山把價值連城的止痛藥拿出。

「唔洗。」韓湘一轉身，步出智華館。

她下個目的地，是琴房。

她想要趁手未斷，腳未廢之前，彈奏最後一次完美品質的樂章。

手需要彈鍵，腳需要踩踏板，對一個鋼琴家而言，無論是失去了手還是腳，都意味著無法創造出更多變化的聲音，亦永遠達不到「完美」一詞的標準。

想到這裡，韓湘雙手就不由自主彈奏起表達憤怒的曲目，向來平若淡水的她渾身充滿嗟怨之息，只能透過音樂宣洩出。

韓湘在想，要是自己沒有家人的話，肯定會馬上逃出西城薈，因為自己的一雙手比什麼都緊要。

可惜，她的家人於軍中擔任高位，為元帥的私人軍醫。

要是自己逃離國家，家人難免被一同連累。

韓湘的琴聲漸漸由憤怒轉為哀傷，她的無奈彷彿盡訴在音符中。

韓湘不會向人表達自己的心情，但如果你經過琴房時細聽的話......會聽到她那柔軟的內心。

這一彈，就彈到日落。

該是最後一曲了。

韓湘人生最後的一曲，沒有彈奏起什麼經典名曲。

而是，想起那個可能已被送上死刑台的人。

一連串的畫面，忽然閃過韓湘的眼中。

看那海、看那天、看那蒲公英，靠著肩膀入睡的安寧和沉靜。

放下軍人的身份，其實自己都懂得開心、懂得擔心、懂得感動。

最後，韓湘深一深呼吸，回想著長洲的畫面，

兩手自然地彈奏出《蒲公英的約定》。

短短一曲四分鐘結束，但為她帶來了心情的平靜，去面對接下來的事情。

韓湘蓋下琴蓋，離開琴房，行到心戰室去。

心戰室由樓底高高的大學演講廳改建，左右兩邊各有五條石柱，每條石柱前皆有菁英軍士站崗，大門長期打開供軍官入來回報任務和情況，是為紫荊軍中防守最嚴密的地方。

心戰室，顧名思義由具備豐富戰術經驗及戰略思想的最高軍官所組成的超級部門。

入面坐著的五人，是紫荊軍中最有權力的五星上將，

以及領導整個西城薈的......

大元帥。

「韓湘上校，請你稍等。」門外的守衛讓韓湘停下。

只因心戰室中，一名無法如期完成任務的少校正被責備。

「十分抱歉！」那名少校全跪，頭部貼著地面：「請俾機會我將功贖罪......」

「咁簡單嘅事，你都完成唔到，你只會搞出更大嘅麻煩。」說話的是五星上將其中一位，他們五人都坐於高椅操控著紫荊軍的全盤行動。

最高職級的大元帥則坐在更後方的高台，以一塊紫荊軍的旗幟垂簾聽政。

「根據軍規，會廢郭瑋賓少校一隻左手，少校你願意為國家接受懲罰？」五星上將下令。

「我......我願意......」郭瑋賓少校強行吐出一句願意。

兩名軍人上前把少校捉拿，押出到心戰室外，準備到外面施以斷肢刑罰。

郭瑋賓少校他汗流滿臉，牙齒因驚懼而打顫，離開時跟不經意跟韓湘對望了一眼，就像說明了韓湘之後的下場。

韓湘吞喉，故作鎮定的走入到神聖的心戰室殿堂。

軍事秘書長見韓湘到來，即時為上級們說明：「韓湘上校，早前指派咗「營救羅柴施上將」嘅任務，今日係最後回報嘅限期。」

「結果？」五星上將直問。

韓湘沉默片刻，回答：「失敗。」

「咁羅柴施上將？」

「根據現有情報，應該就喺夕鯨國嘅合和中心入面被囚禁住。」韓湘回報。

「羅柴施上將佢係軍隊首席嘅化學武器專家，你知道損失咗佢會為紫荊軍帶嚟幾災難性嘅下場？」五星上將直視著韓湘上校。

「依種層級嘅任務，我哋至少分發咗四把輕機槍，同埋幾名富有作戰經驗嘅士官俾你，回報下？」軍事秘書長續問。

「全軍覆沒。」

「好......韓湘上校。」少有發言的大元帥，竟然都出聲：「我睇你，都預咗要接受懲罰。」

韓湘默然不答。

「犯下呢種大過失，至少四肢全斷。」大元帥走出簾幕。

斷一隻肢體，至少能夠苟活。

但四肢全斷明顯是活生生的肢解，繼而等死。

「韓湘上校，你願意為國家接受懲罰？」大元帥問。

「......」

「韓湘上校，願意？」

「......」

「韓湘上校。」

「願意。」

她知道自己不回答這句願意的話，會連累到家人一同遭受斷肢酷刑。

「好。」大元帥回到簾幕後。

當軍人正要把韓湘捉拿時，簾幕內有名健朗的英俊男子走出，他是貼身守護大元帥的軍人之一。

「阿爸請你......」這名男子情禁之下，說出了父親的稱呼。

守護大元帥身邊的這名軍人，正是其子──袁燊。

「唔？」大元帥冷眼盯向袁燊。

軍中無父子，法令大如天。

「大元帥......」袁燊馬上改口。

「講。」

「韓湘上校父母作為你貼身軍醫多年，無功都有勞，今次上校佢犯嘅並唔係叛國罪，任務時發生嘅情況難以預測，如果就咁斷除上校四肢，我覺得會白白浪費咗一個人才。」原來袁燊要為她求情。

「軍規一旦定立，任何人都唔可以動搖，斷肢帶嚟嘅永久性懲罰，就係要告誡其他軍人，就算付上性命都要完成任務，否則返到嚟只會係比死更難受。如果唔係斷肢刑罰，咁無一個軍人會付出性命同血汗去完成任務，反正就算失敗都只不過係幾句責備同降級。」一名五星上將向他說出斷肢刑罰真正的用意。

想要懲罰軍人的因素只佔很少，實際原因是要告誡其他軍人。

「但係韓湘一直以嚟......」袁燊又想繼續求情。

一名頂著軍帽，腰間插著把左輪手槍的五星上將，似乎看穿了袁燊的內心：「少將，我諗你係對韓湘上校情有獨鍾吧。」

「噫......」袁燊無法反駁，耳根赤紅。

「的確，郎才女貌，你係軍中嘅王牌飛行員，韓湘上校出色嘅軍官，但容許我提醒你一句，軍中唔可以帶有一絲兒女私情，除非得到准予，否則連你都要遭受懲罰......就算你係大元帥嘅次子。」

「噫！」袁燊握緊拳頭，對眾人怨懟地說：「咁如果我無辦法完成飛行員嘅日常訓練，又係唔係違反軍令。」

「你咩意思？你知唔知，你係我哋奪回國家嘅希望之一，你身負重任，唔好講出過分幼稚嘅說話，尊重自己少將嘅身份。」五星上將反問。

袁燊不顧尊敬地回應：「我知道啊！我係軍中數一數二識得駕駛Z-９武裝直昇機嘅飛行員，但如果韓湘上校出咗咩事，我有理由相信自己心理狀況都會出現問題，唔適合再駕駛直昇機，咁到時軍隊只可以派次一級嘅飛行員去駕駛，相信都無辦法完美咁發揮出Z-９嘅真正威力。」

「我已經聽得明。」有名五星上將，細撫著自己的長鬚：「如果我無解讀錯，袁燊少將你應該係威脅緊我哋？」

「袁燊！你同我放尊重啲，你再冒犯多一句就入禁閉室！」五星上將們都動怒了。

「大元帥請你再諗諗！！」袁燊懇求。

「死罪可免，活罪難饒。」大元帥呼氣，擺一擺手：「袁燊你好大嘅膽，用自己嘅能力嚟對國家進行迫令。」

「咁係因為韓湘上校唔應該因為一件事就失去一切，你記唔記得佢曾經冒死將你咃視如棋子嘅列兵，一個一個咁由危險嘅戰場揹返到基地救治？」袁燊又說。

被押送到門口的韓湘，望向一直在本部大樓外守候的路易士。

「可唔可以，俾我最後一次摸下隻狗。」韓湘問。

「當然可以，韓湘上校。」押送她的軍人，眼框帶點濕潤。

「你係......」

「當年曾經俾你救過嘅一位列兵。」

韓湘看看他的軍階：「已經係士官長，叻仔。」

「一陣我落手會盡量俐落，等你無咁痛......」士官長拭去差點落下的淚水。

「Louis，再見。」韓湘撫摸完後，給牠一個擁抱。

「汪嗚......」

韓湘重新站起：「呼，stay。」

「汪。」依依不捨的路易士總是跟著韓湘走，儘管喊了數次「stay」的指令。

軍人繼續押送韓湘到刑場，直至袁燊從本部大樓跑出：「等陣......！」

韓湘和軍人都分別回頭，只見袁燊出來後，大元帥更是親自行出來。

「大元帥！」外面站崗的軍人們，立即喊聲。

「懲罰有變。」大元帥說。

韓湘灰暗的眼神，一現了生機。

「韓湘上校，你應該知道摩星嶺入面有「怪獸」嘅傳聞？早幾年前，任何槍械、爆破、生化嘅攻擊物理都對佢無效，而佢盤踞嘅位置正正係收藏大量軍火配備嘅大礦坑入面，如果拎到入面嘅配備，紫荊軍嘅實力毫無疑問就會大大提升。為咗解決佢，我哋曾經搵叛獵組織嘅首領蕭梵睇過，佢都毫無辦法，城內病獵協會就更加唔洗搵，否則舊政府仲存在嘅秘密就會被揭露。仲記得病獵協會未成立嗰陣，聽聞有個孭住鯨牙大劍，嚟自北方嘅傳說病獵，佢嘅實力甚至係瑪希之上，不過佢好快就離開咗港島區，為咗應付摩星嶺隻「怪獸」，我哋派咗個軍人前去北方，打探嗰位病獵嘅消息，結果一直音訊全無，依家呢個重任就落喺你身上，幫我搵出嗰位傳說嘅病獵，咁就可以卸免你嘅斷肢之刑。」大元帥給出利好條件之餘，懲罰亦相對地提升：「但如果一年之後，你無嘢交到俾我對付怪獸，咁你嘅家人亦都要連坐受罰。」

韓湘的瞳孔稍為擴大，不知是喜是悲。

「一年後見。」大元帥意外留意到，依依不捨看著韓湘的路易士：「依隻狗係你？」

「......係。」韓湘答。

「幾得意，就一同幫你照顧住先，等你可以無後顧之憂咁完成任務。」大元帥回到本部大樓，一旁的軍人亦把路易士強行帶走。

「汪！汪！」路易士向韓湘不斷吠叫。

韓湘強忍著情緒，只望能多看路易士一眼。

「汪──！」

最終，路易士被帶入本部大樓，一切都塵埃落定。

今天的心情，反轉了好幾次。

「韓湘！你無事就太好。」袁燊走上前慰問她。

韓湘很快就意識到：「你幫我講說話？」

「我只係......講出自己心裡面嘅想法。」聽韓湘的語氣，袁燊知道自己好心做壞事。

「你令到我家人要連坐。」

「都係一年之後嘅事！你仲有時間完成任務。」

「嗰隻「怪獸」你唔係未聽過，就連叛獵組織嘅首領都無佢辦法。」韓湘反問。

「呃、去，去拎咗關於「怪獸」或者病獵嘅資料睇下先，我哋再一齊研究，話唔定世上仲有其他隱世病獵有實力應付「怪獸」。」

「多謝你嘅「好意」。」韓湘只覺煩惱又變多。

「我......對唔住。」袁燊低下頭，帶著歉意：「嗰一刻，我只係唔想你死。」

「點解？」

「因為我......」袁燊看向韓湘，漲紅了臉。

「想幫我，就幫我好好照顧Louis。」

韓湘轉身離去，執行自己沒完沒了的任務。

補600正評

課金呢

唔通要搵M扮白鯨？

夜深 不用等

蒲公英的約定

點解今日呢兩篇課金係分開兩日出，呢到一次過出曬

我好記得我第二日等得好辛苦

第一時間係諗起鄭中基喺追擊八月十五到講 你地已經俾我一個人重重包圍

M補埋閉日蛇陰呢幾招就對人都精通埋

盧旺山係間諜

唔通係先俾雲梨做會長，再搵滿天番黎踢走雲梨接管協會？
咁樣對協會係最好，雲梨做會長期間可以拉攏天環人，俾滿天踢走後，滿天可以睇住協會，雲梨又可以繼續喺天環人到做臥底。m搞到咁大都預左做唔番會長，順便可以好似以前咁喺黑暗中行事，反而更加方便m做野。

佢需要扮咩？佢根本就係2.0

港大係喺倖存區出面？個範圍去到邊

怪獸即係Monster?
唔通

以Monster攻怪獸

btw連韓湘都開支線
等睇 '勢力' 同袁燊爭女

大本營相聚
但係紫荊君之前派咗邊個過去呢？

盧旺山啫係邊個好熟但醒唔起係邊個

搵M阻止盜賊偷馬
幫天環人做嘢嗰個

哦
嗰個官員
Thx ching

係咪我錯覺
紫荊軍啲高層粵普夾雜
感覺好似国產零零柒個司令官咁

唔通真係交m出嚟😂

唔通係詭人

你給我放尊重點！

蚹蛤蟈蜻

m去左邊，幾時先再見翻湘湘

仆街睇到好撚想課金睇之後個啲

睇完你又會覺得好空虛

壽司佬叫袁豐 姓袁

今集個機師係次子，咁壽司佬…

突破盲腸

巴打磨擦力有無咁強

冇人討論舊麵包？依加盧旺山假借自由派送麵包，我諗到兩個情況

1.毒都係盧旺山落，紙仔自然佢都冇放入去，盧旺山由始至終都係天環隻狗

2. 盧旺山本來真係準備咗冇毒有紙仔嘅麵包，送包途中比保守派/自由派發現，決定將計就計落毒，其實上文只係提到m將半個包比老鼠試食，冇提之後情況，可能其實m係見到紙條，墨巴為咗劇情需要暫時帶過咗

深夜了，文？

推到開新post

我看向那塊麵包，然後用腳把它一分為二，把其中半塊給老鼠啃咬，結果牠吃下去不到一分鐘，便吐出白泡身亡。

撕開一半都睇唔到紙仔，睇黎都係做假居多

想問紅男係邊個故

都唔臭

特工

墨B早晨 一起身課金就有文

又開條支線
應該話精彩定沒完沒了

等甩p再比正評，睇咗好多年，真係好好睇

個bell俾人偷龍轉鳳

如果係嘅話即係自由派已經知
二五仔應該已經一身蟻

隻老鼠食左張紙 所以死

鳩估 M應該會坐熱氣球去到西城薈 撞到韓湘父母 醫好左佢 再幫韓湘解任 成為西城薈核心人員 同時做臥底 一野起左個組織佢
之後點發展呢？好想知呀

今晚前快d 1001

墨b開定新post啦

之前有埋過伏線既
重睇祝福

白鯨無死會有幾屈應該係全故最勁

其實點解佢會咁勁

今個po推得好快

你哋啲摩擦力勁到

今晚開新po

未補800正皮就要開新po

未正皮嘅記得正番

想問下之前Monster演講嗰陣 第一個應佢嘅裘褓 後面仲有冇出嚟?

有冇課金既巴打講下

其實仲未知佢實際能力有幾高
夢中世界嗰次唔算 始終有腦補成分

接管左個組織 之後打天環人掛
同上季不良人情節差唔多

好似無

到開新post

破佛係新政府嘅人 睇黎M會同舊政府嘅人打新政府
M單挑破佛

950天線就我嚟打破

完全唔記得左有裘褓呢個角色

輕輕一推

邊個黎

人類頂點應該係受傷前嘅不破尚啦

人類最強武力係不破尚
但論殺病者，武力唔係唯一因素
所以單論殺病者的話，白鯨可能勁過不破尚
但你綜合曬對人類和對病者的戰力，不破尚應該勁過白鯨

今晚要凌晨好夜先有，建議各位不用等

凌晨好夜=聽朝8點

開個post先

跟住頭個幾版全部都會係「新po冇文？」

墨b

421好短

：做壞規矩

推呀 開新po

墨b：唔開post就無咁快推爆 唔洗加更

講故台霸主

呢個就真係做壞規矩

嗰陣前哨戰 M要演講鼓舞士氣
講完之後第一個答：「會」嘅
就係裘褓

墨巴就係規矩

各位1001見

1001

200正皮先加一更，但推爆post都未補曬，故台有幾多個post做到

推咁快畫唔切

嚟緊你有排畫

起碼唔好下個post第一句即刻寫住滿天篇
我貼唔切圖

可能係韓湘篇

早晨

可能係袁燊篇

終於翻睇完病港1 再到2 追到live

新讀者留名五日由病港一追到呢度快啲出文好吊癮

推1001

Ok

新post見

998

999

1000